[{"idTitulo":"513","id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"1","titulo":"Predicando al Mes\u00edas y a \u00c9ste crucificado."},{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"1","texto":"As\u00ed que,  hermanos,  cuando fui a ustedes para anunciarles el Testimonio de Dios,  no fui con excelencia de palabras o de sabidur\u00eda."},{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"2","texto":"Pues me propuse no saber entre ustedes cosa alguna sino a Yo Soy el Salvador y Mes\u00edas,  y a \u00c9ste crucificado."},{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"3","texto":"Y estuve entre ustedes sin recursos,  y con mucho temor y temblor;"},{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"4","texto":"Y ni mi palabra ni mi predicaci\u00f3n fue con palabras persuasivas de humana sabidur\u00eda,  sino con demostraci\u00f3n de Su Esp\u00edritu y de Su poder,"},{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"5","texto":"para que su fe no est\u00e9 fundada en la palabrer\u00eda humana,  sino en el poder de Dios que es en Su Hijo el Mes\u00edas."},{"idTitulo":"514","id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"6","titulo":"El Santo nos revela Su voluntad por medio de Su Esp\u00edritu."},{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"6","texto":"Sin embargo,  hablamos sabidur\u00eda entre los que han alcanzado madurez y revelaci\u00f3n; Ciencia,  no de este mundo,  ni de los dirigentes de este siglo,  que al morir desaparecen sus conocimientos junto con ellos."},{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"7","texto":"Mas anunciamos la Palabra de Yo Soy en misterio,  la sabidur\u00eda de los cielos y que le est\u00e1 velada al mundo, esta sabidur\u00eda la cual Dios predestin\u00f3 antes de los siglos para darnosla a conocer es nuestra gloria,"},{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"8","texto":"la que ninguno de los liderazgos de este sistema conoci\u00f3, porque si la hubieran conocido,  nunca habr\u00edan crucificado al Se\u00f1or de gloria."},{"versiculo":"9","comprimido":[{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"9","cita":"(Isa\u00edas 64:4-4)","parteText":"Antes bien,      como est\u00e1 escrito: \"Cosas que ojo no vio, ni o\u00eddo oy\u00f3, Ni han pasado por la mente y el coraz\u00f3n del ser humano, son las que Yo Soy nuestro Dios ha preparado, para los que Lo aman\".","ibroCita":"23","capituloCita":"64","versiculoCitaInicial":"4","versiculoCitaFinal":"4","posicion":200,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"10","texto":"Pero Dios nos las revel\u00f3 a nosotros por medio de Su Esp\u00edritu. porque Su Esp\u00edritu todo lo escudri\u00f1a,  aun la profundidad de Dios."},{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"11","texto":"Porque  \u00bfqui\u00e9n de los seres humanos sabe las cosas que piensa otra persona,  sino el mismo esp\u00edritu del ser humano que est\u00e1 en \u00e9l?  As\u00ed tampoco nadie conoce las cosas que piensa Dios,  sino el Esp\u00edritu de Dios."},{"versiculo":"12","comprimido":[{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"12","cita":"(1 Juan 4:2-2)","parteText":"Y nosotros hemos sido libertados del esp\u00edritu que gobierna el mundo, y hemos recibido el Esp\u00edritu que proviene de Dios,  para que sepamos distinguir los dones que el Esp\u00edritu de Yo Soy nos ha dado,","ibroCita":"62","capituloCita":"4","versiculoCitaInicial":"2","versiculoCitaFinal":"2","posicion":200},{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"12","cita":"(Romanos 8:9-9)","parteText":"","ibroCita":"45","capituloCita":"8","versiculoCitaInicial":"9","versiculoCitaFinal":"9","posicion":200,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"13","texto":"lo cual tambi\u00e9n ense\u00f1amos,  no con palabrer\u00eda de sabidur\u00eda humana,  sino acomodando los pensamientos de los espirituales, a la revelaci\u00f3n de la Palabra dada por el Esp\u00edritu."},{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"14","texto":"Porque el ser humano natural de este sistema, no percibe las cosas que son del Esp\u00edritu de Yo Soy,  porque para \u00e9l son locura,  y no las puede entender,  porque se han de discernir espiritualmente."},{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"15","texto":"En cambio el espiritual juzga todas las cosas; Mientras en el mundo nadie est\u00e1 en la posici\u00f3n de condenarlo."},{"versiculo":"16","comprimido":[{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"16","cita":"(Hebreos 8:10-10)","parteText":"Porque  \u00bfqui\u00e9n conoci\u00f3 la mente del Se\u00f1or?  \u00bfQui\u00e9n le instruir\u00e1?  Mas nosotros tenemos en la mente y en el coraz\u00f3n la Palabra de nuestro Salvador y Mes\u00edas.","ibroCita":"58","capituloCita":"8","versiculoCitaInicial":"10","versiculoCitaFinal":"10","posicion":164},{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"16","cita":"(Jerem\u00edas 31:33-33)","parteText":"","ibroCita":"24","capituloCita":"31","versiculoCitaInicial":"33","versiculoCitaFinal":"33","posicion":164},{"id_libro":"46","capitulo":"2","versiculo":"16","cita":"(Juan 5:38-38)","parteText":"","ibroCita":"43","capituloCita":"5","versiculoCitaInicial":"38","versiculoCitaFinal":"38","posicion":164,"parteFinal":""}]}]