[{"idTitulo":"396","id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"1","titulo":"El ap\u00f3stol Pablo ante Festo el nuevo gobernador."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"1","texto":"Festo al llegar a la provincia,  subi\u00f3 de Cesarea a Jerusal\u00e9n tres d\u00edas despu\u00e9s."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"2","texto":"Y los principales sacerdotes y los m\u00e1s influyentes de los jud\u00edos se presentaron ante \u00e9l para acusar a Pablo,  y le rogaron,"},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"3","texto":"pidiendo contra \u00e9l,  como gracia,  que le hiciese traer a Jerusal\u00e9n;  preparando ellos una celada para matarlo en el viaje."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"4","texto":"Pero Festo respondi\u00f3 que Pablo estaba custodiado en Cesarea,  adonde \u00e9l mismo partir\u00eda en breve."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"5","texto":"Los que de ustedes puedan,  dijo,  desciendan conmigo,  y si hay alg\u00fan crimen en este hombre,  ac\u00fasenlo."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"6","texto":"Y estuvo entre ellos no m\u00e1s de ocho o diez d\u00edas, al venir a Cesarea,  al siguiente d\u00eda se sent\u00f3 en el tribunal,  y mand\u00f3 que fuese tra\u00eddo Pablo."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"7","texto":"Cuando \u00e9ste lleg\u00f3,  lo rodearon los jud\u00edos que hab\u00edan venido de Jerusal\u00e9n,  presentando contra \u00e9l muchas y graves acusaciones,  las cuales no pod\u00edan probar;"},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"8","texto":"alegando Pablo en su defensa:  Ni contra la Ley de los jud\u00edos,  ni contra el templo,  ni contra C\u00e9sar he pecado en nada."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"9","texto":"Pero Festo,  queriendo congraciarse con los jud\u00edos,  respondiendo a Pablo dijo:  \u00bfQuieres subir a Jerusal\u00e9n,  y all\u00e1 ser juzgado de estas cosas delante de m\u00ed?"},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"10","texto":"Pablo contest\u00f3: Estoy ante el tribunal de C\u00e9sar,  donde debo ser juzgado.  A los jud\u00edos no les he hecho ning\u00fan agravio,  como usted sabe muy bien."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"11","texto":"Porque si alg\u00fan agravio,  o cosa alguna digna de muerte he hecho,  no reh\u00faso morir;  pero si nada hay de las cosas de que \u00e9stos me acusan,  nadie puede entregarme a ellos.  A C\u00e9sar apelo."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"12","texto":"Entonces Festo,  habiendo hablado con sus consejeros,  respondi\u00f3:  A C\u00e9sar has apelado;  a C\u00e9sar ir\u00e1s."},{"idTitulo":"397","id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"13","titulo":"El ap\u00f3stol Pablo ante Herodes Agripa II."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"13","texto":"Pasados algunos d\u00edas,  el rey Agripa y Berenice vinieron a Cesarea para saludar a Festo."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"14","texto":"Y como estuvieron all\u00ed por unos d\u00edas,  Festo expuso al rey la causa de Pablo,  diciendo:  Un hombre ha sido dejado preso por F\u00e9lix el anterior gobernador,"},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"15","texto":"respecto al cual,  cuando fui a Jerusal\u00e9n,  se me presentaron los principales sacerdotes y los ancianos de los jud\u00edos,  pidiendo condenaci\u00f3n contra \u00e9l."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"16","texto":"A \u00e9stos respond\u00ed que no es costumbre de los romanos entregar alguno a la muerte antes que el acusado se presente delante de sus acusadores,  y pueda defenderse de lo que lo acusan."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"17","texto":"As\u00ed que,  habiendo venido ellos juntos ac\u00e1,  sin ninguna dilaci\u00f3n,  al d\u00eda siguiente,  sentado en el tribunal,  mand\u00e9 a traer al hombre."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"18","texto":"Y estando presentes los acusadores,  ning\u00fan cargo presentaron de los que yo sospechaba,"},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"19","texto":"sino que ten\u00edan contra \u00e9l ciertas cuestiones acerca de su religi\u00f3n,  y de un cierto Yo Soy el Salvador,  ya muerto,  el que Pablo afirma que est\u00e1 vivo."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"20","texto":"Como estaba perplejo que hacer en estas cosas religiosas, le pregunt\u00e9 si quer\u00eda ir a Jerusal\u00e9n y all\u00e1 ser juzgado por estas cosas."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"21","texto":"Mas como Pablo apel\u00f3 para que se le reservase para el conocimiento de Augusto,  mand\u00e9 que le custodiasen hasta que le enviara yo a C\u00e9sar."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"22","texto":"Entonces Agripa dijo a Festo:  Yo tambi\u00e9n quisiera o\u00edr a ese hombre.  Y \u00e9l le dijo:  Ma\u00f1ana lo oir\u00e1s."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"23","texto":"Al otro d\u00eda,  vinieron Agripa y Berenice con gran solemnidad,  y entrando en la audiencia con los jefes militares y personajes prominentes de la ciudad. Festo orden\u00f3 que fuese tra\u00eddo Pablo."},{"versiculo":"24","comprimido":[{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"24","cita":"(Hebreos 11:38-38)","parteText":"Entonces Festo dijo:  Rey Agripa,  y todos los varones que estan aqu\u00ed juntos con nosotros,  aqu\u00ed tienen a este hombre,  respecto del cual toda la multitud de los jud\u00edos me ha demandado en Jerusal\u00e9n y aqu\u00ed en Cesarea, pidiendo a gritos, que no es digno de vivir en este mundo.","ibroCita":"58","capituloCita":"11","versiculoCitaInicial":"38","versiculoCitaFinal":"38","posicion":280,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"25","texto":"Pero yo,  hallando que ninguna cosa digna de muerte ha hecho,  y como \u00e9l mismo apel\u00f3 a Augusto,  he determinado enviarlo a \u00e9l."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"26","texto":"Como no tengo cosa cierta que escribir al emperador C\u00e9sar,  lo he tra\u00eddo ante ustedes,  y mayormente ante usted,  oh rey Agripa,  para que despu\u00e9s de interrogarlo,  tenga yo qu\u00e9 escribir."},{"id_libro":"44","capitulo":"25","versiculo":"27","texto":"Porque me parece fuera de raz\u00f3n enviar un preso,  y no informar de los cargos que haya en su contra."}]