[{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"1","texto":"Luego Yo Soy habl\u00f3 a Mois\u00e9s,  diciendo:"},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"2","texto":"En el primer d\u00eda del mes primero har\u00e1s levantar el Tabern\u00e1culo,  el Tabern\u00e1culo de reuni\u00f3n;"},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"3","texto":"y pondr\u00e1s en \u00e9l el arca del testimonio,  y la cubrir\u00e1s con el velo."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"4","texto":"Meter\u00e1s la mesa y la pondr\u00e1s en orden; Meter\u00e1s tambi\u00e9n el candelero y encender\u00e1s sus l\u00e1mparas,"},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"5","texto":"y pondr\u00e1s el altar de oro para el incienso delante del arca del testimonio,  y pondr\u00e1s la cortina delante a la entrada del tabern\u00e1culo."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"6","texto":"Despu\u00e9s pondr\u00e1s el altar del holocausto delante de la entrada del tabern\u00e1culo,  del Tabern\u00e1culo de reuni\u00f3n."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"7","texto":"Luego pondr\u00e1s la fuente entre el Tabern\u00e1culo de reuni\u00f3n y el altar,  y pondr\u00e1s agua en ella."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"8","texto":"Finalmente pondr\u00e1s el atrio alrededor,  y la cortina a la entrada del Atrio."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"9","texto":"Y tomar\u00e1s el aceite de la unci\u00f3n y ungir\u00e1s el Tabern\u00e1culo,  y todo lo que est\u00e1 en \u00e9l; Y lo santificar\u00e1s con todos sus utensilios,  y ser\u00e1 santo."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"10","texto":"Ungir\u00e1s tambi\u00e9n el altar del holocausto y todos sus utensilios; Y santificar\u00e1s el altar,  y ser\u00e1 un altar sant\u00edsimo."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"11","texto":"Asimismo ungir\u00e1s la fuente y su base,  y la santificar\u00e1s."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"12","texto":"Y llevar\u00e1s a Aar\u00f3n y a sus hijos a la puerta del Tabern\u00e1culo de reuni\u00f3n,  y los lavar\u00e1s con agua."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"13","texto":"Y har\u00e1s vestir a Aar\u00f3n las vestiduras sagradas,  y lo ungir\u00e1s,  y lo consagrar\u00e1s,  para que sea Mi sacerdote."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"14","texto":"Despu\u00e9s har\u00e1s que se acerquen sus hijos,  y les vestir\u00e1s las t\u00fanicas;"},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"15","texto":"Y los ungir\u00e1s,  como ungiste a su padre,  y ser\u00e1n mis sacerdotes,  y su unci\u00f3n les servir\u00e1 por sacerdocio perpetuo,  por sus generaciones."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"16","texto":"Y Mois\u00e9s hizo conforme a todo lo que Yo Soy le mand\u00f3; As\u00ed lo hizo."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"17","texto":"As\u00ed,  en el d\u00eda primero del primer mes,  en el segundo a\u00f1o,  el Tabern\u00e1culo fue erigido."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"18","texto":"Mois\u00e9s hizo levantar el Tabern\u00e1culo,  y asent\u00f3 sus basas,  y coloc\u00f3 sus tablas,  y puso sus barras,  e hizo alzar sus columnas."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"19","texto":"Levant\u00f3 la Tienda sobre el Tabern\u00e1culo,  y puso la sobrecubierta encima del mismo,  como Yo Soy hab\u00eda mandado a Mois\u00e9s."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"20","texto":"Y tom\u00f3 el testimonio de la Escritura y lo puso dentro del arca,  y coloc\u00f3 las varas en el arca,  y encima el propiciatorio sobre el arca."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"21","texto":"Luego meti\u00f3 el arca en el Tabern\u00e1culo,  y puso el velo extendido,  y ocult\u00f3 el Arca del Testigo,  como Yo Soy lo hab\u00eda ordenado a Mois\u00e9s."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"22","texto":"Puso la mesa en el Tabern\u00e1culo de reuni\u00f3n,  al lado norte de la cortina,  fuera del velo,"},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"23","texto":"y sobre ella puso por orden los panes delante de Yo Soy,  como Yo Soy hab\u00eda establecido a Mois\u00e9s."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"24","texto":"Puso el candelero en el Tabern\u00e1culo de reuni\u00f3n,  enfrente de la mesa,  al lado sur de la cortina,"},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"25","texto":"y encendi\u00f3 las l\u00e1mparas delante de Yo Soy,  como Yo Soy se lo hab\u00eda ordenado a Mois\u00e9s."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"26","texto":"Puso tambi\u00e9n el altar de oro en el Tabern\u00e1culo de reuni\u00f3n,  delante del velo,"},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"27","texto":"y quem\u00f3 sobre \u00e9l incienso arom\u00e1tico,  como Yo Soy hab\u00eda mandado a Mois\u00e9s."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"28","texto":"Puso asimismo la cortina a la entrada del Tabern\u00e1culo."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"29","texto":"Y coloc\u00f3 el altar del holocausto a la entrada del Tabern\u00e1culo,  del Tabern\u00e1culo de reuni\u00f3n,  y sacrific\u00f3 sobre \u00e9l holocausto y ofrenda,  como Yo Soy hab\u00eda mandado a Mois\u00e9s."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"30","texto":"Y puso la fuente entre el Tabern\u00e1culo de reuni\u00f3n y el altar,  y puso en ella agua para lavar."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"31","texto":"Y Mois\u00e9s y Aar\u00f3n y sus hijos lavaban en ella sus manos y sus pies."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"32","texto":"Cuando entraban en el Tabern\u00e1culo de reuni\u00f3n,  y cuando se acercaban al altar,  se lavaban,  como Yo Soy hab\u00eda establecido a Mois\u00e9s."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"33","texto":"Finalmente erigi\u00f3 el Atrio alrededor del tabern\u00e1culo y del altar,  y puso la cortina a la entrada del Atrio.  As\u00ed acab\u00f3 Mois\u00e9s la obra."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"34","texto":"Entonces una nube cubri\u00f3 el Tabern\u00e1culo de reuni\u00f3n,  y la Gloria de Yo Soy llen\u00f3 el Tabern\u00e1culo."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"35","texto":"Y no pod\u00eda Mois\u00e9s entrar en el tabern\u00e1culo de reuni\u00f3n,  porque la nube estaba sobre \u00e9l,  y la gloria de Yo Soy lo llenaba."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"36","texto":"Y cuando la nube se alzaba del Tabern\u00e1culo,  los hijos de Israel se mov\u00edan en todas sus jornadas;"},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"37","texto":"pero si la nube no se alzaba,  no se mov\u00edan hasta el d\u00eda en que ella se alzaba."},{"id_libro":"2","capitulo":"40","versiculo":"38","texto":"Porque la nube de Yo Soy estaba de d\u00eda sobre el tabern\u00e1culo,  y el fuego estaba de noche sobre \u00e9l,  a vista de toda la casa de Israel,  en todas sus jornadas."}]