[{"idTitulo":"1426","id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"1","titulo":"La Espada del Juicio de Yo Soy empieza por Su Casa."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"1","texto":"La Palabra de Yo Soy, vino a m\u00ed, diciendo:"},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"2","texto":"Ezequiel hijo de Ad\u00e1n,  pon tu rostro contra Jerusal\u00e9n,  y di la Palabra sobre los lugares de cultos,  y profetiza contra la naci\u00f3n de Israel."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"3","texto":"Profetiza contra la naci\u00f3n de Israel:  As\u00ed dice Yo Soy: Yo estoy contra ti,  y desenvainar\u00e9 Mi Espada de su vaina,  y eliminar\u00e9\u00a0 a todos, tanto al que se considere correcto o imp\u00edo."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"4","texto":"As\u00ed es, \u00a1eliminar\u00e9 tanto al que se considere recto como a los perversos! Desenvainar\u00e9 Mi Espada contra todos los israelitas, desde el sur hasta el norte."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"5","texto":"Y sabr\u00e1 toda la humanidad que Yo Soy el que Soy y que saqu\u00e9 mi espada de su vaina;  no la envainar\u00e9 m\u00e1s."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"6","texto":"Y t\u00fa, Ezequiel hijo de Ad\u00e1n, llora con lamentaciones con el coraz\u00f3n quebrantado y con amargura; Gime ante la vista de todos."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"7","texto":"Y cuando te pregunten:   \u00bfPor qu\u00e9 haces lamentaciones? responder\u00e1s: Diles que es por la noticia de algo que est\u00e1 a punto de suceder, y que todo Israel se quedar\u00e1 sin poder y su esp\u00edritu se angustiar\u00e1; A todos les temblar\u00e1n las rodillas de miedo. Ya llega el d\u00eda, ya va a suceder. As\u00ed dice Yo Soy el Se\u00f1or."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"8","texto":"La Palabra de Yo Soy, vino a m\u00ed, diciendo:"},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"9","texto":"Ezequiel hijo de Ad\u00e1n, servidor M\u00edo, profetiza,  y di:  As\u00ed dice Yo Soy el Se\u00f1or: La Espada,  la Espada est\u00e1 afilada,  y tambi\u00e9n pulida."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"10","texto":"He afilado la Espada para degollar. La pul\u00ed y brilla como un rayo. Hijo m\u00edo, despreciaste la vara que us\u00e9 para disciplinarte. No quisiste recibir castigo con la vara."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"11","texto":"Ha afilado la espada; La ha pulido para entregarla en manos del verdugo."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"12","texto":"\u00a1Llora y lamenta, hijo de Ad\u00e1n, que la espada apunta contra Mi pueblo y contra todos los l\u00edderes de Israel. Por eso, \u00a1fr\u00f3tate las palmas de las manos!"},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"13","texto":"Pues ahora eres probado; Israel no quisiste recibir la disciplina con una vara del madero. Entonces, \u00bfcon qu\u00e9 vengo a castigarte ahora? Con Espada. Yo Soy el Se\u00f1or lo afirma."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"14","texto":"T\u00fa,  pues,  hijo de Ad\u00e1n,  profetiza,  y fr\u00f3tate las palmas de las manos,  y toma una espada y esgr\u00edmela duplicada y triplicada el furor de la espada homicida; Esta es la espada de la gran matanza que los tiene rodeados,"},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"15","texto":"para que el coraz\u00f3n desmaye y aumentar el n\u00famero de los ca\u00eddos. En todas las puertas de la ciudad he puesto espanto de espada. \u00a1La espada brill\u00f3 como un rel\u00e1mpago, desenfundada para la matanza!"},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"16","texto":"Afilada est\u00e1, corta a la derecha,  hiere a la izquierda,  adonde quiera que sea dirigida."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"17","texto":"Y Yo tambi\u00e9n frotar\u00e9 las palmas de mis manos,  y har\u00e9 reposar Mi ira.  Yo Soy el que Soy he dado Mi Palabra."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"18","texto":"La Palabra de Yo Soy, vino a m\u00ed,  diciendo:"},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"19","texto":"T\u00fa,  hijo de Ad\u00e1n,  traza dos caminos por donde venga la espada del rey de Babilonia;  de una misma tierra salgan ambos;  y pon una se\u00f1al al comienzo de cada camino,  que indique la ciudad adonde va."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"20","texto":"El camino se\u00f1alar\u00e1s por donde venga la espada a Rab\u00e1 de los hijos de Am\u00f3n,  y a Jud\u00e1 contra Jerusal\u00e9n,  la ciudad fortificada."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"21","texto":"Porque el rey de Babilonia se ha detenido en una encrucijada,  al principio de los dos caminos,  para usar de adivinaci\u00f3n;  ha sacudido las saetas,  consult\u00f3 a sus \u00eddolos,  mir\u00f3 el h\u00edgado."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"22","texto":"La adivinaci\u00f3n se\u00f1al\u00f3 a su mano derecha,  sobre Jerusal\u00e9n,  para dar la orden de ataque,  para dar comienzo a la batalla y la matanza,  para dar el grito de guerra, para poner arietes contra las puertas,  para levantar vallados,  y edificar torres de sitio."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"23","texto":"Pero a la gente de Jerusal\u00e9n le parece que \u00e9sta es una falsa profec\u00eda, por las alianzas que han hecho. Sin embargo, este rey les recordar\u00e1 sus pecados y se los llevar\u00e1 prisioneros."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"24","texto":"Por tanto,  as\u00ed dice Yo Soy Dios: Una y otra vez repiten sus maldades y me hacen recordar tu pecado y tu culpa. \u00a1Ni siquiera los ocultas! En todo lo que haces, tus pecados son evidentes, est\u00e1n a la vista de todos. \u00a1Por lo tanto, ya ha llegado la hora de tu castigo!"},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"25","texto":"Y t\u00fa,  profano e imp\u00edo pr\u00edncipe de Israel, tu d\u00eda ha llegado ya,  es el tiempo de la consumaci\u00f3n de la maldad,"},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"26","texto":"as\u00ed dice Yo Soy el Se\u00f1or: Deponga el trono,  quiten la corona; Esto no ser\u00e1 m\u00e1s as\u00ed; Que sea exaltada la miseria humana,  y humillada la justicia y las virtudes."},{"versiculo":"27","comprimido":[{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"27","cita":"(En el Principio 49:10-10)","parteText":"A juicio, a destrucci\u00f3n,  a ruina lo reducir\u00e9,  y no ser\u00e1 restaurado m\u00e1s,  hasta que venga Aquel que es la Justicia,  y Yo se lo entregar\u00e9.","ibroCita":"1","capituloCita":"49","versiculoCitaInicial":"10","versiculoCitaFinal":"10","posicion":144,"parteFinal":""}]},{"idTitulo":"1448","id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"28","titulo":"Profec\u00eda contra Am\u00f3n."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"28","texto":"Y t\u00fa,  hijo de Ad\u00e1n,  profetiza,  y di:  As\u00ed dice Yo Soy el Se\u00f1or acerca de los hijos de Am\u00f3n,   y de su oprobio.  Dir\u00e1s,  pues:  La espada,  la espada est\u00e1 desenvainada para degollar;  para consumir est\u00e1 pulida y brillante."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"29","texto":"Te profetizan vanidad,  te adivinan mentira,  para que la emplees sobre los cuellos de los malos sentenciados a muerte,  cuyo d\u00eda vino en el tiempo de la consumaci\u00f3n de la maldad."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"30","texto":"\u00bfLa volver\u00e9 a su vaina?  En el lugar donde te criaste,  en la tierra donde has vivido,  te juzgar\u00e9,"},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"31","texto":"y derramar\u00e9 sobre ti Mi ira;  el fuego de Mi enojo har\u00e9 encender sobre ti,  y te entregar\u00e9 en mano de hombres temerarios,  art\u00edfices de destrucci\u00f3n."},{"id_libro":"26","capitulo":"21","versiculo":"32","texto":"Ser\u00e1s pasto del fuego,  se empapar\u00e1 la tierra de tu sangre;\u00a0 No habr\u00e1 m\u00e1s memoria de ti,  porque Yo Soy lo ha declarado."}]