[{"idTitulo":"588","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"1","titulo":"El ap\u00f3stol Pablo visita por segunda vez a los ap\u00f3stoles y patriarcas de Judea."},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"1","texto":"Despu\u00e9s,  pasados catorce a\u00f1os,  sub\u00ed otra vez a Jerusal\u00e9n con el ap\u00f3stol Bernab\u00e9,  llevando tambi\u00e9n conmigo al evangelista Tito."},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"2","texto":"Pero sub\u00ed por una revelaci\u00f3n,  y para no correr o haber corrido en vano,  expuse en privado a los que ten\u00edan cierta reputaci\u00f3n las Nuevas Noticias del Pacto del Mes\u00edas que predico a los gentiles."},{"versiculo":"3","comprimido":[{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"3","cita":"(Isa\u00edas 61:5-5)","parteText":"Mas ni aun Tito, (Evangelista) que estaba conmigo,  con todo y ser griego,","ibroCita":"23","capituloCita":"61","versiculoCitaInicial":"5","versiculoCitaFinal":"5","posicion":74},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"3","cita":"(Isa\u00edas 66:21-21)","parteText":"","ibroCita":"23","capituloCita":"66","versiculoCitaInicial":"21","versiculoCitaFinal":"21","posicion":74,"parteFinal":"no fue obligado a circuncidarse;"}]},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"4","texto":"Y esto motivado por falsos hermanos introducidos a escondidas en las Asambleas del Cuerpo del Se\u00f1or,  que entran para espiar la libertad que nos ha dado el Mes\u00edas Yo Soy el Salvador (YaHshua),  para volvernos a la esclavitud de justificarnos bajo la letra de la Ley,\u00a0"},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"5","texto":"a los cuales ni por un momento accedimos a someternos a ellos,  para que la Verdad del Nuevo Pacto de la Paz (Shalom) y Reconciliaci\u00f3n del Mes\u00edas permanezca en ustedes."},{"versiculo":"6","comprimido":[{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"6","cita":"(Efesios 6:9-9)","parteText":"Y aquellos hermanos que eran reconocidos como ap\u00f3stoles en Judea  (si eran considerados como l\u00edderes no me importa;  Dios no se fija en apariencias ni hace acepci\u00f3n de personas),","ibroCita":"49","capituloCita":"6","versiculoCitaInicial":"9","versiculoCitaFinal":"9","posicion":181},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"6","cita":"(G\u00e1latas 2:6-6)","parteText":"","ibroCita":"48","capituloCita":"2","versiculoCitaInicial":"6","versiculoCitaFinal":"6","posicion":181},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"6","cita":"(Hechos 10:34-34)","parteText":"","ibroCita":"44","capituloCita":"10","versiculoCitaInicial":"34","versiculoCitaFinal":"34","posicion":181},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"6","cita":"(Romanos 2:11-11)","parteText":"","ibroCita":"45","capituloCita":"2","versiculoCitaInicial":"11","versiculoCitaFinal":"11","posicion":181},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"6","cita":"(\u00c9xodo 22:24-24)","parteText":"","ibroCita":"2","capituloCita":"22","versiculoCitaInicial":"24","versiculoCitaFinal":"24","posicion":181,"parteFinal":"a m\u00ed,  pues,  ellos nada nuevo le agregaron al Nuevo Pacto que me ha sido revelado y el cual predico a las gentes de las naciones."}]},{"idTitulo":"590","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"7","titulo":"Los ap\u00f3stoles y patriarcas del Nuevo Pacto para Israel en YaHrushalem (Jerusal\u00e9n), reconocen que Pablo es el ap\u00f3stol y patriarca del Nuevo Pacto de Yo Soy el que Soy (YHWH) Dios de Israel para las gentes de las naciones."},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"7","texto":"Sino por el contrario,  como vieron que me hab\u00eda sido encomendado las Buenas Noticias del Nuevo Pacto del Mes\u00edas para los creyentes de la incircuncisi\u00f3n,  como a Pedro, cabeza o autoridad del Nuevo Pacto para los creyentes en el Mes\u00edas de los de la circuncisi\u00f3n"},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"8","texto":"(pues Aquel que comision\u00f3 a Pedro para el apostolado de la circuncisi\u00f3n,  es el mismo que me comision\u00f3 tambi\u00e9n a m\u00ed para con las gentes de las naciones),"},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"9","texto":"y reconociendo la gracia que me hab\u00eda sido dada,  Santiago,  Pedro y Juan,  que eran considerados como columnas del Templo del Se\u00f1or\u00a0en Judea,  nos dieron a m\u00ed y a Bernab\u00e9 la diestra en se\u00f1al de compa\u00f1erismo,  para que nosotros fu\u00e9semos a llamar a los gentiles a formar parte del pueblo del Israel de Dios, como ellos hacer el llamado al Nuevo Pacto a los de la circuncisi\u00f3n."},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"10","texto":"Solamente nos pidieron que nos acord\u00e1ramos de los miembros pobres en el Cuerpo del Se\u00f1or de\u00a0Jerusal\u00e9n; Lo cual tambi\u00e9n hemos procurado con diligencia hacer."},{"idTitulo":"591","id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"11","titulo":"Pueblo del Pacto y gente de las naciones: Yo Soy el Salvador (YaHshua) El Mes\u00edas, es la Justicia de Dios."},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"11","texto":"Pero cuando Pedro vino a visitar la Asamblea del Cuerpo del Se\u00f1or en\u00a0Antioqu\u00eda,  le tuve que reprochar su actitud y comportamiento porque era digno de censurar p\u00fablicamente."},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"12","texto":"Pues antes que llegaran algunos hermanos jud\u00edos de parte de Santiago,  compart\u00eda los alimentos con los hermanos llamados de los gentiles; Ah pero despu\u00e9s que llegaron,  se distanciaba y se apartaba de la Comuni\u00f3n,  porque tem\u00eda la censura de la facci\u00f3n de la circuncisi\u00f3n."},{"versiculo":"13","comprimido":[{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"13","cita":"(Efesios 5:11-11)","parteText":"Y en su disimulo participaban tambi\u00e9n los otros jud\u00edos,  a tal punto que aun Bernab\u00e9 fue tambi\u00e9n arrastrado por la hipocres\u00eda de ellos.","ibroCita":"49","capituloCita":"5","versiculoCitaInicial":"11","versiculoCitaFinal":"11","posicion":140,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"14","texto":"Pero cuando vi que no andaban rectamente conforme a la verdad del Nuevo Pacto de Yo Soy nuestro Salvador,  dije a Pedro delante de todos:  Si t\u00fa,  siendo jud\u00edo,  vives como si no lo fueras,  \u00bfentonces, por qu\u00e9 obligas a los gentiles a pr\u00e1cticas y tradiciones judaizantes?"},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"15","texto":"Nosotros,  somos pueblo de Dios, jud\u00edos de nacimiento,  y no irreverentes y pecadores de entre la gente de las naciones,"},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"16","texto":"Pero sabemos que el ser humano no es reconciliado ante el Padre y Dios de nuestro Se\u00f1or el Mes\u00edas por el cumplimiento de los mandamientos escritos en la Ley,  sino por haber cre\u00eddo en la fe de Yo Soy el Salvador y Mes\u00edas; Pues nosotros tambi\u00e9n hemos cre\u00eddo en Su sacrificio,  para ser justificados por la fe del Mes\u00edas y no reconciliados con Dios el Padre por el cumplimiento de las ordenanzas de la Escritura,  por cuanto por afirmar la obediencia a los mandamientos establecidos en la Biblia nadie es considerado reconciliado con \u00c9l."},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"17","texto":"Y si buscando ser justificados en el Mes\u00edas,  tambi\u00e9n nosotros somos hallados como desobedientes,  \u00bfes por eso el Mes\u00edas ministro de pecado?  En ninguna manera."},{"versiculo":"18","comprimido":[{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"18","cita":"(Juan 5:39-40)","parteText":"Porque si ahora ense\u00f1o que la Biblia no nos sirve para reconciliar a la humanidad con Dios,  pero la vuelvo a exigir como justificaci\u00f3n,","ibroCita":"43","capituloCita":"5","versiculoCitaInicial":"39","versiculoCitaFinal":"40","posicion":138,"parteFinal":"entonces me hago transgresor de Su voluntad."}]},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"19","texto":"Porque yo por el Hijo del Alt\u00edsimo, la Palabra, he muerto para esa Ley,  a fin de vivir para Dios."},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"20","texto":"Con el Mes\u00edas estoy juntamente crucificado,  y ya no vivo yo,  mas vive el Mes\u00edas en m\u00ed;\u00a0 Y lo que ahora vivo en esta apariencia humana,  lo vivo en la fe del Hijo de Dios,  el cual me am\u00f3 y se entreg\u00f3 a s\u00ed mismo por m\u00ed."},{"versiculo":"21","comprimido":[{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"21","cita":"(2 Pedro 3:15-16)","parteText":"No desecho el amor, la gracia y la piedad de Yo Soy; Pues si por el cumplimiento de los mandamientos de la Biblia fuese la reconciliaci\u00f3n con Dios,  entonces en vano padeci\u00f3 y muri\u00f3 el Mes\u00edas en Su cruz.","ibroCita":"61","capituloCita":"3","versiculoCitaInicial":"15","versiculoCitaFinal":"16","posicion":207},{"id_libro":"48","capitulo":"2","versiculo":"21","cita":"(Romanos 3:21-22)","parteText":"","ibroCita":"45","capituloCita":"3","versiculoCitaInicial":"21","versiculoCitaFinal":"22","posicion":207,"parteFinal":""}]}]