[{"idTitulo":"27","id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"1","titulo":"La humanidad desde el principio se congrega para la construcci\u00f3n de Babel (Babilonia-Confusi\u00f3n) para acercarse a Dios.\u00a0"},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"1","texto":"Ten\u00eda entonces toda la humanidad un solo idioma y un mismo lenguaje."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"2","texto":"Y aconteci\u00f3 que cuando salieron de oriente,  hallaron una llanura en la tierra de Sinar,  y se establecieron all\u00ed."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"3","texto":"Y se dijeron unos a otros:  Vamos,  hagamos ladrillo y lo ponemos al fuego.  Y les sirvi\u00f3 el ladrillo en lugar de piedra,  y el asfalto en lugar de mezcla."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"4","texto":"Y dijeron:  Vamos,  edifiqu\u00e9monos una ciudad y una torre, que llegue al cielo; Y hag\u00e1monos un nombre,  para que el mundo nos reconozca si somos esparcidos sobre la faz de toda la tierra."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"5","texto":"Y descendi\u00f3 Yo Soy para ver la ciudad y la torre que edificaban los seres humanos."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"6","texto":"Y dijo Yo Soy:  He aqu\u00ed el pueblo es uno,  y todos \u00e9stos tienen un solo lenguaje; Y han comenzado la obra,  y nada les har\u00e1 desistir ahora de lo que han pensado hacer."},{"versiculo":"7","comprimido":[{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"7","cita":"(En el Principio\u00a01:26-26)","parteText":"Ahora,  pues,  descendamos,  y confundamos","ibroCita":"1","capituloCita":"1","versiculoCitaInicial":"26","versiculoCitaFinal":"26","posicion":43},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"7","cita":"(Juan 1:1-1)","parteText":"","ibroCita":"43","capituloCita":"1","versiculoCitaInicial":"1","versiculoCitaFinal":"1","posicion":43},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"7","cita":"(1 Corintios 14:22-22)","parteText":"\u00a0 all\u00ed su lengua,  para que ninguno entienda el habla de su compa\u00f1ero.","ibroCita":"46","capituloCita":"14","versiculoCitaInicial":"22","versiculoCitaFinal":"22","posicion":127,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"8","texto":"As\u00ed los esparci\u00f3 Yo Soy desde all\u00ed sobre la faz de toda la tierra,  y dejaron de edificar la ciudad."},{"versiculo":"9","comprimido":[{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"9","cita":"(Revelaciones del Fin 18:1-24)","parteText":"Por esto   fue llamado el nombre de ella Babel,","ibroCita":"66","capituloCita":"18","versiculoCitaInicial":"1","versiculoCitaFinal":"24","posicion":47,"parteFinal":"\u00a0(Babilonia-Confusi\u00f3n) porque all\u00ed confundi\u00f3 Yo Soy el lenguaje de toda la tierra,  y desde all\u00ed los esparci\u00f3 sobre la faz de toda la tierra."}]},{"idTitulo":"28","id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"10","titulo":"Descendencia de Sem."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"10","texto":"Estos son los descendientes de Sem:  Sem,  de edad de cien a\u00f1os,  engendr\u00f3 a Arfaxad,  dos a\u00f1os despu\u00e9s del diluvio."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"11","texto":"Y vivi\u00f3 Sem,  despu\u00e9s que engendr\u00f3 a Arfaxad,  quinientos a\u00f1os,  y tuvo hijos e hijas."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"12","texto":"Arfaxad vivi\u00f3 treinta y cinco a\u00f1os,  y engendr\u00f3 a Sala."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"13","texto":"Y vivi\u00f3 Arfaxad,  despu\u00e9s que engendr\u00f3 a Sala,  cuatrocientos tres a\u00f1os,  y"},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"14","texto":"Sala vivi\u00f3 treinta a\u00f1os,  y engendr\u00f3 a Heber."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"15","texto":"Y vivi\u00f3 Sala,  despu\u00e9s que engendr\u00f3 a Heber,  cuatrocientos tres a\u00f1os,  y"},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"16","texto":"Heber vivi\u00f3 treinta y cuatro a\u00f1os,  y engendr\u00f3 a Peleg."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"17","texto":"Y vivi\u00f3 Heber,  despu\u00e9s que engendr\u00f3 a Peleg,  cuatrocientos treinta a\u00f1os,  y"},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"18","texto":"Peleg vivi\u00f3 treinta a\u00f1os,  y engendr\u00f3 a Reu."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"19","texto":"Y vivi\u00f3 Peleg,  despu\u00e9s que engendr\u00f3 a Reu,  doscientos nueve a\u00f1os,  y"},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"20","texto":"Reu vivi\u00f3 treinta y dos a\u00f1os,  y engendr\u00f3 a Serug."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"21","texto":"Y vivi\u00f3 Reu,  despu\u00e9s que engendr\u00f3 a Serug,  doscientos siete a\u00f1os,  y"},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"22","texto":"Serug vivi\u00f3 treinta a\u00f1os,  y engendr\u00f3 a Nacor."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"23","texto":"Y vivi\u00f3 Serug,  despu\u00e9s que engendr\u00f3 a Nacor,  doscientos a\u00f1os,  y"},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"24","texto":"Nacor vivi\u00f3 veintinueve a\u00f1os,  y engendr\u00f3 a Tar\u00e9."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"25","texto":"Y vivi\u00f3 Nacor,  despu\u00e9s que engendr\u00f3 a Tar\u00e9,  ciento diecinueve a\u00f1os,  y"},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"26","texto":"Tar\u00e9 vivi\u00f3 setenta a\u00f1os,  y engendr\u00f3 a Abram,  a Nacor y a Har\u00e1n."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"27","texto":"Estas son las generaciones de Tar\u00e9:  Tar\u00e9 engendr\u00f3 a Abram,  a Nacor y a Har\u00e1n;  y Har\u00e1n engendr\u00f3 a Lot."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"28","texto":"Y muri\u00f3 Har\u00e1n antes que su padre Tar\u00e9 en la tierra de su nacimiento,  en Ur de los caldeos."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"29","texto":"Y tomaron Abram y Nacor para s\u00ed mujeres;  el nombre de la mujer de Abram era Sarai,  y el nombre de la mujer de Nacor,  Milca,  hija de Har\u00e1n,  padre de Milca y de Isca."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"30","texto":"Mas Sarai era est\u00e9ril,  y no ten\u00eda hijo."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"31","texto":"Y tom\u00f3 Tar\u00e9 a Abram su hijo,  y a Lot hijo de Har\u00e1n,  hijo de su hijo,  y a Sarai su nuera,  mujer de Abram su hijo,  y sali\u00f3 con ellos de Ur de los caldeos,  para ir a la tierra de Cana\u00e1n;  y vinieron hasta Har\u00e1n,  y se quedaron all\u00ed."},{"id_libro":"1","capitulo":"11","versiculo":"32","texto":"Y fueron los d\u00edas de Tar\u00e9 doscientos cinco a\u00f1os;  y muri\u00f3 Tar\u00e9 en Har\u00e1n."}]