[{"idTitulo":"73","id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"1","titulo":"El Esp\u00edritu de Yo Soy le revela a Jos\u00e9 los sue\u00f1os."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"1","texto":"Aconteci\u00f3 despu\u00e9s de estas cosas,  que el copero del rey de Egipto y el panadero delinquieron contra su se\u00f1or el rey de Egipto."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"2","texto":"Y se enoj\u00f3 fara\u00f3n contra sus dos oficiales,  contra el jefe de los coperos y contra el jefe de los panaderos,"},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"3","texto":"y los puso en prisi\u00f3n en la casa del capit\u00e1n de la guardia,  en la c\u00e1rcel donde Jos\u00e9 estaba preso."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"4","texto":"Y el capit\u00e1n de la guardia encarg\u00f3 de ellos a Jos\u00e9,  y \u00e9l les serv\u00eda;  y estuvieron d\u00edas en la prisi\u00f3n."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"5","texto":"Y ambos,  el copero y el panadero del rey de Egipto,  que estaban arrestados en la prisi\u00f3n,  tuvieron un sue\u00f1o,  cada uno su propio sue\u00f1o en una misma noche,  cada uno con su propio significado."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"6","texto":"Vino a ellos Jos\u00e9 por la ma\u00f1ana,  y los mir\u00f3,  y he aqu\u00ed que estaban tristes."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"7","texto":"Y \u00e9l pregunt\u00f3 a aquellos oficiales de fara\u00f3n,  que estaban con \u00e9l en la prisi\u00f3n de la casa de su se\u00f1or,  diciendo:  \u00bfPor qu\u00e9 parecen hoy mal vuestros semblantes?"},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"8","texto":"Ellos le dijeron:  Hemos tenido un sue\u00f1o,  y no hay quien lo interprete.  Entonces les dijo Jos\u00e9:  \u00bfNo son de Dios las interpretaciones?  Cu\u00e9ntamelo ahora."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"9","texto":"Entonces el jefe de los coperos cont\u00f3 su sue\u00f1o a Jos\u00e9,  y le dijo:  Yo so\u00f1aba que ve\u00eda una vid delante de m\u00ed,"},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"10","texto":"y en la vid tres sarmientos;  y ella como que brotaba,  y arrojaba su flor,  viniendo a madurar sus racimos de uvas."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"11","texto":"Y que la copa de fara\u00f3n estaba en mi mano,  y tomaba yo las uvas y las exprim\u00eda en la copa de Fara\u00f3n,  y daba yo la copa en mano de Fara\u00f3n."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"12","texto":"Y le dijo Jos\u00e9:  Esta es su interpretaci\u00f3n:  los tres sarmientos son tres d\u00edas."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"13","texto":"Al cabo de tres d\u00edas levantar\u00e1 fara\u00f3n tu cabeza,  y te restituir\u00e1 a tu puesto,  y dar\u00e1s la copa a fara\u00f3n en su mano,  como sol\u00edas hacerlo cuando eras su copero."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"14","texto":"Acu\u00e9rdate,  pues,  de m\u00ed cuando tengas ese bien,  y te ruego que uses conmigo de misericordia,  y hagas menci\u00f3n de m\u00ed a fara\u00f3n,  y me saques de esta casa."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"15","texto":"Porque fui hurtado de la tierra de los hebreos;  y tampoco he hecho nada il\u00edcito aqu\u00ed para qu\u00e9 me pusiesen en la c\u00e1rcel."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"16","texto":"Viendo el jefe de los panaderos que hab\u00eda interpretado para bien,  dijo a Jos\u00e9:  Tambi\u00e9n yo so\u00f1\u00e9 que ve\u00eda tres canastillos blancos sobre mi cabeza."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"17","texto":"En el canastillo m\u00e1s alto hab\u00eda de toda clase de manjares de pasteler\u00eda para fara\u00f3n;  y las aves las com\u00edan del canastillo de sobre mi cabeza."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"18","texto":"Entonces respondi\u00f3 Jos\u00e9,  y dijo:  Esta es su interpretaci\u00f3n:  Los tres canastillos tres d\u00edas son."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"19","texto":"Al cabo de tres d\u00edas quitar\u00e1 fara\u00f3n tu cabeza de sobre ti,  y te har\u00e1 colgar en la horca,  y las aves comer\u00e1n tu carne de sobre ti."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"20","texto":"Al tercer d\u00eda,  que era el d\u00eda del cumplea\u00f1os de fara\u00f3n,  el rey hizo banquete a todos sus sirvientes;  y alz\u00f3 la cabeza del jefe de los coperos,  y la cabeza del jefe de los panaderos,  entre sus servidores."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"21","texto":"E hizo volver a su oficio al jefe de los coperos,  y dio \u00e9ste la copa en mano de fara\u00f3n."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"22","texto":"Mas hizo ahorcar al jefe de los panaderos,  como lo hab\u00eda interpretado Jos\u00e9."},{"id_libro":"1","capitulo":"40","versiculo":"23","texto":"Y el jefe de los coperos no se acord\u00f3 de Jos\u00e9,  sino que lo olvid\u00f3."}]