[{"idTitulo":"1149","id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"1","titulo":"Reinado de Manas\u00e9s pastor y padre de Jud\u00e1."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"1","texto":"De doce a\u00f1os era Manas\u00e9s cuando comenz\u00f3 a reinar,  y rein\u00f3 en Jerusal\u00e9n cincuenta y cinco a\u00f1os;  el nombre de su madre fue Hepsiba."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"2","texto":"Sus hechos fueron injustos ante los ojos de Yo Soy, Pues practic\u00f3 las abominaciones de las naciones paganas que Yo Soy hab\u00eda declarado malditas y las arroj\u00f3 delante de su Presencia."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"3","texto":"Porque volvi\u00f3 a edificar los lugares de cultos que Ezequ\u00edas su padre hab\u00eda destru\u00eddo,  y levant\u00f3 altares a baal (Se\u00f1or mencionado por los cananeos),  e hizo una imagen de la diosa asera (Madre de dioses de las naciones paganas),  como hab\u00eda hecho Acab rey de Israel; Y supersticiones y religiosidades de paganos y ador\u00f3 a todos los astros en los cielos,  y rindi\u00f3 culto a aquellas cosas."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"4","texto":"Asimismo edific\u00f3 altares paganos en el templo de Jerusal\u00e9n, en el cual Yo Soy hab\u00eda declarado:  Yo pondr\u00e9 Mi Nombre en el templo de Jerusal\u00e9n."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"5","texto":"Y edific\u00f3 altares para todos los astros de los cielos en los dos atrios del templo de Yo Soy, en el lugar Santo y en el lugar Sant\u00edsimo."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"6","texto":"Y ofreci\u00f3 a su hijo en holocausto a los esp\u00edritus de las tinieblas, e invoc\u00f3 esp\u00edritus de adivinaci\u00f3n, nombr\u00f3 falsos profetas,  e instituy\u00f3 videntes y adivinos,  multiplicando as\u00ed el hacer lo malo ante los ojos de Yo Soy,  para provocarlo a ira."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"7","texto":"Y puso una imagen de asera que \u00e9l hab\u00eda hecho,  en el Templo de Yo Soy, que le hab\u00eda dicho a David y a Salom\u00f3n su hijo:  Yo pondr\u00e9 Mi Nombre para siempre en este Templo,  y en YaHrushalem (Jerusal\u00e9n),  a la cual escog\u00ed de todas las tribus de Israel;"},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"8","texto":"y no volver\u00e9 a hacer que el pie de Israel sea movido de la tierra que di a sus padres,  con tal que guarden y hagan conforme a todas las cosas que Yo les he mandado,  y conforme a toda la Ley que Mi siervo Mois\u00e9s les mand\u00f3."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"9","texto":"Mas ellos no escucharon;  y Manas\u00e9s los indujo a que hicieran m\u00e1s mal que las naciones extranjeras que Yo Soy destruy\u00f3 delante de los hijos de Israel."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"10","texto":"Decret\u00f3,  pues, Yo Soy por medio de sus ministros los profetas, ordenando lo siguiente:"},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"11","texto":"Por cuanto Manas\u00e9s rey de Jud\u00e1 ha hecho estas abominaciones,  y ha hecho m\u00e1s mal que todo lo que hicieron los amorreos que fueron antes de \u00e9l,  y tambi\u00e9n ha hecho pecar a Jud\u00e1 con las costumbres y religiosidades paganas;"},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"12","texto":"por tanto, ha decretado Yo Soy el Dios de Israel: Yo traigo juicio tan malo sobre Jerusal\u00e9n y sobre Jud\u00e1,  que al que lo oiga le doleran ambos o\u00eddos."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"13","texto":"Y medir\u00e9 a Jerusal\u00e9n con el mismo cordel con que med\u00ed a Samaria y la plomada con la que juzgu\u00e9 a la casa de Acab;  y limpiar\u00e9 a Jerusal\u00e9n como se limpia un plato,  que se friega y se pone boca abajo a secar."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"14","texto":"Y abandonar\u00e9 al resto de Mi naci\u00f3n,  y lo entregar\u00e9 en manos de sus enemigos;  y ser\u00e1n saqueados y robados por todos sus adversarios;"},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"15","texto":"por cuanto han hecho lo malo ante Mis ojos,  y Me han provocado a ira,  desde el d\u00eda que sus padres salieron de Egipto hasta hoy."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"16","texto":"Fuera de esto,  derram\u00f3 Manas\u00e9s mucha sangre inocente en gran manera,  hasta llenar a Jerusal\u00e9n de extremo a extremo;  adem\u00e1s de su pecado con que hizo pecar a Jud\u00e1,  para que hiciese lo malo ante los ojos de Yo Soy."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"17","texto":"Los dem\u00e1s hechos de Manas\u00e9s,  y todo lo que hizo,  y el pecado que cometi\u00f3,  \u00bfno est\u00e1 todo escrito en el libro de las cr\u00f3nicas de los reyes de Jud\u00e1?"},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"18","texto":"Y muri\u00f3 Manas\u00e9s y fue sepultado en el sepulcro con sus padres, en el huerto de su palacio,  en el huerto en el cementerio de Uza,  y rein\u00f3 en su lugar Am\u00f3n su hijo."},{"idTitulo":"1150","id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"19","titulo":"Reinado de Am\u00f3n pastor y padre de Jud\u00e1."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"19","texto":"De veintid\u00f3s a\u00f1os era Am\u00f3n cuando comenz\u00f3 a reinar,  y rein\u00f3 dos a\u00f1os en Jerusal\u00e9n.  El nombre de su madre fue Mesulemet hija de Haruz,  de Jotba."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"20","texto":"Y sus hechos fueron lo malo ante los ojos de Yo Soy,  como hab\u00eda hecho Manas\u00e9s su padre."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"21","texto":"Y se mantuvo en todos los errores en que su padre anduvo,  y sirvi\u00f3 a los \u00eddolos a los cuales hab\u00eda servido su padre,  y los ador\u00f3;"},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"22","texto":"y dej\u00f3 a Yo Soy el Dios de sus padres,  y no anduvo en el Camino de Yo Soy."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"23","texto":"Y los oficiales de Am\u00f3n conspiraron contra \u00e9l,  y mataron al rey en su palacio."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"24","texto":"Entonces el pueblo de Jud\u00e1 mat\u00f3 a todos los que hab\u00edan conspirado contra el rey Am\u00f3n;  y puso el pueblo de Jud\u00e1 por rey en su lugar a Jos\u00edas su hijo."},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"25","texto":"Los dem\u00e1s hechos de Am\u00f3n,  \u00bfno est\u00e1n todos escritos en el libro de las cr\u00f3nicas de los reyes de Jud\u00e1?"},{"id_libro":"12","capitulo":"21","versiculo":"26","texto":"Y fue sepultado en su sepulcro en el huerto en el cementerio de Uza,  y rein\u00f3 en su lugar Jos\u00edas su hijo."}]