[{"idTitulo":"2219","id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"1","titulo":"Manas\u00e9s, rey de Jud\u00e1 (Segunda de Reyes. 21:1 al 18)"},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"1","texto":"Manas\u00e9s ten\u00eda doce a\u00f1os de edad cuando comenz\u00f3 a reinar,  y cincuenta y cinco a\u00f1os rein\u00f3 en Jerusal\u00e9n."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"2","texto":"Pero sus hechos fueron de rebeld\u00eda ante los ojos de Yo Soy Dios de Israel, pues practic\u00f3 las mismas infamias de las naciones extranjeras que Dios hab\u00eda declarado anatema y hab\u00eda execrado delante de los israelitas:"},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"3","texto":"Porque \u00e9l reedific\u00f3 los lugares de cultos que Yo Soy no hab\u00eda establecido, santuarios paganos en honor a\u00a0 dioses extranjeros, a los astros y a los ej\u00e9rcitos espirituales de rebeli\u00f3n en los cielos y se postr\u00f3 ante ellos y los ador\u00f3."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"4","texto":"Edific\u00f3 tambi\u00e9n altares para ellos en la Casa de Yo Soy,  de la cual el Se\u00f1or hab\u00eda dicho:  En Jerusal\u00e9n  estar\u00e1 Mi Nombre perpetuamente."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"5","texto":"Aun construy\u00f3 altares para los esp\u00edritus en rebeld\u00eda de los ej\u00e9rcitos celestiales en los atrios del Templo, el lugar mismo donde Yo Soy el Dios de Israel hab\u00eda dicho que Su Nombre ser\u00eda honrado para siempre."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"6","texto":"Y ofreci\u00f3 a sus hijos en holocausto al fuego en el valle de Ben-Hinom o el valle de los hijos de Hinom; Practic\u00f3 la brujer\u00eda y dado a la superstici\u00f3n, la adivinaci\u00f3n, consult\u00f3 m\u00e9dium y espiritus. Hizo mucho mal ante los ojos de Yo Soy el Dios de Israel, hasta provocar Su ira."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"7","texto":"Adem\u00e1s de esto puso una imagen fundida que hizo,  en la Casa de Yo Soy,  de la cual hab\u00eda dicho Dios a David y a Salom\u00f3n su hijo:  En esta Casa y en Jerusal\u00e9n,  la cual yo eleg\u00ed sobre todas las tribus de Israel,  pondr\u00e9 Mi Nombre para siempre:"},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"8","texto":"Y nunca m\u00e1s quitar\u00e9 el pie de Israel de la tierra que Yo entregu\u00e9 a sus padres,  a condici\u00f3n de que cumplan y hagan todos los mandamientos que Yo les he ordenado, en la Ley,  los estatutos,  y los preceptos,  por medio de Mois\u00e9s."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"9","texto":"As\u00ed Manas\u00e9s indujo al extrav\u00edo a su pueblo Jud\u00e1 y Jerusal\u00e9n a cometer pecados mas graves que los que comet\u00edan aquellas naciones paganas que Yo Soy el Se\u00f1or hab\u00eda maldecido, cuando Israel entr\u00f3 en la tierra:"},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"10","texto":"Y habl\u00f3 Yo Soy a Manas\u00e9s y a su pueblo,  mas ellos cerraron sus o\u00eddos:"},{"idTitulo":"2220","id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"11","titulo":"Juicios y arrepentimiento de Manas\u00e9s."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"11","texto":"por lo cual Yo Soy trajo contra ellos los generales del ej\u00e9rcito del rey de Asiria,  los cuales apresaron con grilletes a Manas\u00e9s,  y atado con cadenas lo llevaron preso a Babilonia."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"12","texto":"M\u00e1s cuando estaba en angustia, Manas\u00e9s implor\u00f3 a Yo Soy el Se\u00f1or su Dios, y se arrepinti\u00f3 grandemente delante del Dios de sus padres."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"13","texto":"Y habiendo orado a Yo Soy,  fue atendido; Pues Dios oy\u00f3 su oraci\u00f3n,  y lo restaur\u00f3 a Jerusal\u00e9n,  a su reino.  Entonces le es revelado a Manas\u00e9s que Yo Soy es el Dios verdadero."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"14","texto":"Despu\u00e9s de esto edific\u00f3\u00a0Manas\u00e9s en la Ciudad de David, al oeste de Gih\u00f3n, una muralla exterior que pasaba por el arroyo y llegaba a la puerta del pescado, y amurall\u00f3 \u00d3fel, la hizo de mucha altura. Tambi\u00e9n puso comandantes militares en todas las ciudades fortificadas de Jud\u00e1."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"15","texto":"Asimismo quit\u00f3 los dioses extranjeros,  y el \u00eddolo de la Casa de Yo Soy,  y todos los altares que hab\u00eda edificado en el monte de la Casa de Dios y en Jerusal\u00e9n,  y los ech\u00f3 fuera de la ciudad."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"16","texto":"Repar\u00f3 luego el Altar de Yo Soy,  y sacrific\u00f3 sobre \u00c9l sacrificios de ofrenda de Perd\u00f3n y de gratitud; Y mand\u00f3 a Jud\u00e1 que sirviesen a Yo Soy el Dios de Israel."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"17","texto":"Pero la congregaci\u00f3n a\u00fan hac\u00edan sacrificios en los lugares de cultos que ellos hab\u00edan establecido,  aunque lo hac\u00eda para Yo Soy su Dios."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"18","texto":"Los dem\u00e1s hechos de Manas\u00e9s, su oraci\u00f3n a Dios, y la respuesta de Yo Soy por medio de Sus profetas aparecen en el Libro de los reyes de Israel."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"19","texto":"Su arrepentimiento y c\u00f3mo fue o\u00eddo; Todos sus pecados,  y su prevaricaci\u00f3n,  los sitios donde edific\u00f3 lugares de cultos y erigi\u00f3 im\u00e1genes de \u00eddolos,  antes que se humillase, estas cosas est\u00e1n escritas en las palabras de los profetas."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"20","texto":"Y durmi\u00f3 Manas\u00e9s con sus padres,  y lo sepultaron en el jard\u00edn de su palacio; Y rein\u00f3 en su lugar Am\u00f3n su hijo."},{"idTitulo":"2221","id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"21","titulo":"Am\u00f3n: Rey, pastor y padre de Jud\u00e1 (Segunda de Reyes. 21:19 al 26)"},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"21","texto":"Y Am\u00f3n cuando comenz\u00f3 a reinar Jud\u00e1 era de de veintid\u00f3s a\u00f1os,  y dos a\u00f1os rein\u00f3 en Jerusal\u00e9n."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"22","texto":"Sus hechos fueron de maldad ante los ojos de Yo Soy,  como hab\u00eda hecho Manas\u00e9s su padre; Porque ofreci\u00f3 sacrificios y sirvi\u00f3 a todos los dioses extranjeros que su padre Manas\u00e9s hab\u00eda hecho."},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"23","texto":"Pero nunca se arrepinti\u00f3 delante de Yo Soy,  como se humill\u00f3 Manas\u00e9s su padre; Antes bien aument\u00f3 el pecado."},{"versiculo":"24","comprimido":[{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"24","cita":"(En el Principio 6:4-4)","parteText":"Y conspiraron contra \u00e9l sus ministros,  y lo mataron en su palacio.","ibroCita":"1","capituloCita":"6","versiculoCitaInicial":"4","versiculoCitaFinal":"4","posicion":68,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"14","capitulo":"33","versiculo":"25","texto":"Mas el pueblo de Jud\u00e1 mat\u00f3 a todos los que hab\u00edan conspirado contra el rey Am\u00f3n; Y el pueblo de Jud\u00e1 puso por rey en su lugar a Jos\u00edas su hijo."}]