[{"idTitulo":"888","id_libro":"9","capitulo":"29","versiculo":"1","titulo":"Los filisteos le impiden a David, que se involucre en la guerra contra Israel."},{"id_libro":"9","capitulo":"29","versiculo":"1","texto":"Los filisteos reunieron todo su ej\u00e9rcito en Afec,  e Israel acamp\u00f3 junto a la fuente que est\u00e1 en Yezreel."},{"id_libro":"9","capitulo":"29","versiculo":"2","texto":"Y cuando los generales del ej\u00e9rcito de los filisteos pasaban revista a sus compa\u00f1\u00edas de a cien soldados y sus batallones de a mil soldados,  David y sus hombres iban en la retaguardia con Aquis."},{"id_libro":"9","capitulo":"29","versiculo":"3","texto":"Y dijeron los comandantes de los filisteos:  \u00bfQu\u00e9 hacen aqu\u00ed estos hebreos?  Y Aquis respondi\u00f3 a los l\u00edderes de los filisteos:  \u00bfVienen con David,  el que era soldado de Sa\u00fal rey de Israel, y que ha estado conmigo por a\u00f1os,  y no he hallado falta en \u00e9l desde el d\u00eda que huy\u00f3 de \u00e9l, \u00a0y vino a m\u00ed hasta el d\u00eda de hoy?"},{"id_libro":"9","capitulo":"29","versiculo":"4","texto":"Entonces los l\u00edderes de los filisteos se enojaron contra Aquis,  y le dijeron:  Despide a este hombre,  para que se regrese a la ciudad que le asignaste,  y no venga con nosotros a la batalla,  no sea que en la batalla se nos convierta en enemigo;  porque  \u00bfcon qu\u00e9 cosa volver\u00eda a ganarse el reconocimiento de su jefe que con las cabezas de nuestros hombres?"},{"id_libro":"9","capitulo":"29","versiculo":"5","texto":"\u00bfNo es acaso \u00e9ste David,  de quien cantaban en las danzas de Israel,  diciendo:   Sa\u00fal hiri\u00f3 a un ej\u00e9rcito,   Y David a diez ej\u00e9rcitos?"},{"id_libro":"9","capitulo":"29","versiculo":"6","texto":"Y Aquis llam\u00f3 a David y le dijo: Te juro por tu Dios,  que t\u00fa has sido recto,  y que me ha parecido bien tu salida y tu entrada en el campamento conmigo,  y que ninguna cosa mala he hallado en ti desde el d\u00eda que hu\u00edste y viniste a m\u00ed hasta hoy;  mas a los ojos de los l\u00edderes de mi pueblo no les agradas."},{"id_libro":"9","capitulo":"29","versiculo":"7","texto":"Regr\u00e9sate,  pues a tu ciudad asignada,  y vete en paz,  para no desagradar a los l\u00edderes de los filisteos."},{"id_libro":"9","capitulo":"29","versiculo":"8","texto":"Y David respondi\u00f3 a Aquis:  \u00bfY qu\u00e9 es lo malo que he hecho?  \u00bfQu\u00e9 falta has hallado en m\u00ed, desde el primer d\u00eda que estoy contigo hasta el presente,  para que yo no vaya y pelee contra los enemigos de mi se\u00f1or el rey?"},{"id_libro":"9","capitulo":"29","versiculo":"9","texto":"Y Aquis respondi\u00f3 a David,  y dijo:  Yo s\u00e9 que t\u00fa eres bueno ante mis ojos,  como un \u00e1ngel de Dios; Pero los pr\u00edncipes de los filisteos me han dicho:  No venga con nosotros a la batalla."},{"id_libro":"9","capitulo":"29","versiculo":"10","texto":"Ma\u00f1ana te levantas temprano, y junto con tus siervos que han venido contigo;  y marchan al lugar asignado."},{"id_libro":"9","capitulo":"29","versiculo":"11","texto":"Y se levant\u00f3 David de ma\u00f1ana,  \u00e9l y sus hombres,  para irse y volver a la tierra de los filisteos; Y los filisteos marcharon a Yezreel a la guerra."}]