[{"idTitulo":"822","id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"1","titulo":"Encuentro entre el profeta Samuel y Sa\u00fal."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"1","texto":"Hab\u00eda un var\u00f3n de la tribu de Benjam\u00edn,  hombre muy valeroso,  el cual se llamaba Cis,  hijo de Abiel,  hijo de Zeror,  hijo de Becorat,  hijo de Af\u00eda, eran descendientes benjamitas."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"2","texto":"Y ten\u00eda \u00e9l un hijo que se llamaba Sa\u00fal,  joven y hermoso.  Entre los hijos de Israel no hab\u00eda otro m\u00e1s hermoso que \u00e9l; era tan alto que los dem\u00e1s del pueblo, solo le llegaban hasta el hombro."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"3","texto":"Y se le hab\u00edan perdido las asnas de Cis,  padre de Sa\u00fal;  por lo que le dijo Cis a Sa\u00fal su hijo: Ve a bucar las asnas y que te acompa\u00f1en alguno de los criados."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"4","texto":"Y \u00e9l pas\u00f3 por la zona monta\u00f1a de Efra\u00edn,  y de all\u00ed a la tierra de Salisa,  y no las hallaron.  Pasaron luego por la tierra de Saalim,  y tampoco.  Despu\u00e9s pasaron por la tierra de Benjam\u00edn,  y no las encontraron."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"5","texto":"Cuando vinieron a la tierra de Zuf,  Sa\u00fal dijo a su criado que ten\u00eda consigo:  Ven, regresemos;  porque quiz\u00e1 mi padre,  abandonada la preocupaci\u00f3n por las asnas,  estar\u00e1 acongojado por nosotros."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"6","texto":"El le respondi\u00f3: No sabes que en esta ciudad hay un var\u00f3n que es profeta de Dios,  que es hombre insigne;  todo lo que \u00e9l dice acontece sin falta.  Vamos,  pues,  all\u00e1;  quiz\u00e1 nos dar\u00e1 alg\u00fan indicio acerca del prop\u00f3sito por el cual emprendimos esta busqueda."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"7","texto":"Respondi\u00f3 Sa\u00fal a su criado:  Vamos ahora;  pero  \u00bfqu\u00e9 llevaremos al var\u00f3n? No hay que ir ante Dios con las manos vac\u00edas. Porque el pan de nuestras alforjas se ha acabado,  y no tenemos nada qu\u00e9 ofrecerle al profeta de Dios.  \u00bfQu\u00e9 tenemos?"},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"8","texto":"Entonces volvi\u00f3 el criado a responder a Sa\u00fal,  diciendo: Yo tengo en mi mano la cuarta parte de un siclo de plata;  esto dar\u00e9 al var\u00f3n profeta de Dios,  para que nos declare nuestro camino."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"9","texto":"(Antiguamente en Israel cualquiera que iba a consultar a Dios,  dec\u00eda as\u00ed:  Ven y vamos al que interpreta visiones;  porque al que hoy se llama profeta,  entonces se le llamaba vidente.)"},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"10","texto":"Dijo entonces Sa\u00fal a su criado:  Dices bien;  anda,  vamos.  Y fueron a la ciudad donde estaba el var\u00f3n profeta de Dios."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"11","texto":"Y cuando sub\u00edan por la cuesta de la ciudad,  hallaron unas doncellas que sal\u00edan por agua,  a las cuales dijeron:  \u00bfEst\u00e1 en este lugar el vidente?"},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"12","texto":"Ellas,  respondi\u00e9ndoles,  dijeron:  S\u00ed; all\u00e1 est\u00e1, delante de ti;  date prisa,  pues,  porque hoy ha venido a la ciudad en atenci\u00f3n a que el pueblo tiene hoy un sacrificio congregacional en el lugar de adoraci\u00f3n."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"13","texto":"Cuando entr\u00e9n en la ciudad,  lo encontrar\u00e1n luego,  antes que suba al lugar alto a comer;  pues el pueblo no comer\u00e1 hasta que \u00e9l haya llegado,  por cuanto \u00e9l es el que bendice el sacrificio;  despu\u00e9s de esto comen los convidados.  Suban,  pues,  ahora,  porque ahora lo hallar\u00e1n."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"14","texto":"Ellos entonces subieron a la ciudad;  y cuando estuvieron en medio de ella,  he aqu\u00ed Samuel ven\u00eda hac\u00eda ellos para subir al lugar de adoraci\u00f3n."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"15","texto":"Pero un d\u00eda antes que Sa\u00fal viniera, Yo Soy le hab\u00eda revelado al o\u00eddo de Samuel,  diciendo:"},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"16","texto":"Ma\u00f1ana a esta misma hora Yo enviar\u00e9 a ti un var\u00f3n de la tierra de Benjam\u00edn,  al cual ungir\u00e1s por pr\u00edncipe sobre Mi pueblo Israel,  y salvar\u00e1 a Mi pueblo de mano de los filisteos;  porque Yo amo a Mi pueblo, y su clamor pues ha llegado hasta M\u00ed."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"17","texto":"Y luego que Samuel vio a Sa\u00fal, Yo Soy le dijo: Aqu\u00ed est\u00e1, \u00e9ste es el var\u00f3n del cual te habl\u00e9;  \u00e9ste gobernar\u00e1 a Mi pueblo."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"18","texto":"Acerc\u00e1ndose,  pues,  Sa\u00fal a Samuel en medio de la puerta,  le dijo:  Te ruego que me ense\u00f1es d\u00f3nde est\u00e1 la casa del vidente."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"19","texto":"Y Samuel respondi\u00f3 a Sa\u00fal,  diciendo:  Yo soy el vidente;  sube delante de m\u00ed al lugar de adoraci\u00f3n,  y come hoy conmigo,  y por la ma\u00f1ana te despachar\u00e9,  y te revelar\u00e9 lo que est\u00e1 en tu coraz\u00f3n."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"20","texto":"Y de las asnas que se te perdieron hace ya tres d\u00edas,  pierde cuidado de ellas,  porque ya las encontraron.  Mas  \u00bfpara qui\u00e9n es todo lo que hay de codiciable en Israel,  sino para ti y para toda la casa de tu padre?"},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"21","texto":"Sa\u00fal respondi\u00f3 y dijo:  \u00bfNo soy yo hijo de Benjam\u00edn,  de la m\u00e1s peque\u00f1a de las tribus de Israel?  Y mi familia  \u00bfno es la m\u00e1s peque\u00f1a de todas las familias de la tribu de Benjam\u00edn?  \u00bfPor qu\u00e9,  pues,  me has dicho cosa semejante?"},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"22","texto":"Entonces Samuel tom\u00f3 a Sa\u00fal y a su criado,  los introdujo a la sala,  y les dio lugar a la cabecera de los convidados,  que eran unos treinta hombres."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"23","texto":"Y dijo Samuel al cocinero:  Trae ac\u00e1 la porci\u00f3n del sacrificio que te di,  la cual te dije que guardaras aparte."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"24","texto":"Entonces alz\u00f3 el cocinero una espaldilla,  con lo que estaba sobre ella,  y la puso delante de Sa\u00fal.  Y Samuel dijo:  He aqu\u00ed lo que te estaba reservado; es para ti, come,  porque para esta ocasi\u00f3n se te guard\u00f3; Yo he convocado al pueblo.  Y Sa\u00fal comi\u00f3 aquel d\u00eda con Samuel."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"25","texto":"Y cuando hubieron descendido del lugar de adoraci\u00f3n a la ciudad,  \u00e9l habl\u00f3 con Sa\u00fal en el terrado."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"26","texto":"Al otro d\u00eda madrugaron;  y al despuntar el alba,  Samuel llam\u00f3 a Sa\u00fal,  que estaba en el terrado,  y dijo:  Lev\u00e1ntate,  para que te despida.  Luego se levant\u00f3 Sa\u00fal,  y salieron ambos,  \u00e9l y Samuel."},{"id_libro":"9","capitulo":"9","versiculo":"27","texto":"Y descendiendo ellos al extremo de la ciudad,  dijo Samuel a Sa\u00fal:  Di al criado que se adelante (y se adelant\u00f3 el criado),  mas espera t\u00fa un poco para que te declare lo que te ordena la Palabra de Dios."}]