[{"idTitulo":"2527","id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"1","titulo":"Josu\u00e9 es el l\u00edder, pastor y padre de Israel."},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"1","texto":"Mois\u00e9s habl\u00f3 estas palabras a todo Israel,"},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"2","texto":"y les dijo:\u00a0Ya tengo ciento veinte a\u00f1os de edad, y no puedo seguir siendo su l\u00edder. Adem\u00e1s, Yo Soy el Se\u00f1or me ha dicho que no voy a cruzar el Jord\u00e1n,"},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"3","texto":"Yo Soy tu Dios, \u00c9l va delante de ti; y destruir\u00e1 a estas naciones anatemas,  y las heredar\u00e1s;  Josu\u00e9 (que traducido es: YaHosh\u00faa: Yo Soy es salvaci\u00f3n) ser\u00e1 el que los liderar\u00e1,  como Yo Soy ha dicho."},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"4","texto":"Y Yo Soy har\u00e1 con ellos como hizo con Seh\u00f3n y con Og,  reyes de los amorreos,  y con sus naciones,  a quienes destruy\u00f3."},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"5","texto":"Y los entregar\u00e1 Yo Soy delante de ustedes,  y har\u00e1n con ellos conforme a todo lo que \u00c9l ha ordenado."},{"versiculo":"6","comprimido":[{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"6","cita":"(Hebreos 13:5-5)","parteText":"Tengan car\u00e1cter y valent\u00eda; No teman ni se acobarden cuando se enfrenten con ellas, porque Yo Soy el Se\u00f1or est\u00e1 contigo Israel y no te abandonar\u00e1,  ni te desamparar\u00e1.","ibroCita":"58","capituloCita":"13","versiculoCitaInicial":"5","versiculoCitaFinal":"5","posicion":172,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"7","texto":"Despu\u00e9s llam\u00f3 Mois\u00e9s a Josu\u00e9, y le dijo en presencia de todo Israel: Ten valor y firmeza, porque t\u00fa tienes que llevar la congregaci\u00f3n a la tierra que Yo Soy tu Dios prometi\u00f3 a los antepasados de ustedes que les dar\u00eda, y t\u00fa ser\u00e1s quien los haga heredar."},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"8","texto":"Y Yo Soy va delante de ti; \u00c9l estar\u00e1 contigo,  no te dejar\u00e1,  ni te desamparar\u00e1;  no tengas miedo, ni te intimides."},{"idTitulo":"2528","id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"9","titulo":"Lectura de la Biblia ante la Congregaci\u00f3n."},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"9","texto":"Y escribi\u00f3 Mois\u00e9s esta ley, y la entreg\u00f3 a los sacerdotes levitas encargados de llevar el arca de la Alianza de Yo Soy con Israel, y a todos los ancianos de Israel,"},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"10","texto":"d\u00e1ndoles tambi\u00e9n esta orden: Cada siete a\u00f1os, al llegar el a\u00f1o del perd\u00f3n de las deudas, durante la fiesta de las Enramadas o Tabern\u00e1culos,"},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"11","texto":"cuando venga a presentarse todo el pueblo de Israel delante de Yo Soy tu Dios en el lugar que \u00c9l escoja como Morada, leer\u00e1s la Biblia delante de todo Israel para que la oigan y aprendan."},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"12","texto":"Har\u00e1s congregar al pueblo,  varones y mujeres y ni\u00f1os,  y tus extranjeros que vivan en tus ciudades,  para que oigan y aprendan,  y honren a Yo Soy Dios,  y cuiden de cumplir todas las ense\u00f1anzas de la Escritura;"},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"13","texto":"As\u00ed los hijos de ustedes de las nuevas generaciones que ignoran la Ley, que oigan,  y aprendan a temer a Yo Soy, durante toda su vida en la tierra que ustedes van a ocupar despu\u00e9s de cruzar el Jord\u00e1n."},{"idTitulo":"2529","id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"14","titulo":"Dios convoca a Mois\u00e9s y Josu\u00e9 para entregar el ministerio y liderazgo del pueblo de Israel."},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"14","texto":"Y Yo Soy dijo a Mois\u00e9s: Se acerca la hora de tu partida de la tierra;  llama a Josu\u00e9,  y Me esperan en el Tabern\u00e1culo de Reuni\u00f3n para que Yo le de el ministerio.  Fueron,  pues,  Mois\u00e9s y Josu\u00e9,  y esperaron a Dios en el Tabern\u00e1culo de Reuni\u00f3n."},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"15","texto":"Y se les apareci\u00f3 Yo Soy en el Tabern\u00e1culo,  en la columna de Nube; Y la columna de Nube se puso sobre la Puerta del Tabern\u00e1culo."},{"idTitulo":"2530","id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"16","titulo":"Yo Soy les profetiza que Israel quebrantar\u00e1 el Pacto, rebel\u00e1ndose contra Su Dios."},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"16","texto":"Y Yo Soy el Se\u00f1or dijo a Mois\u00e9s: T\u00fa ser\u00e1s reunido con tus padres,  y este pueblo se corromper\u00e1 y adulterar\u00e1 con los dioses de las naciones paganas, adonde va para morar en esas tierras; Y Me ser\u00e1 infiel e invalidar\u00e1 Mi Pacto que he concertado con Israel;"},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"17","texto":"Y Mi furor se encender\u00e1 contra ellos, y los abandonar\u00e9; No Me preocupar\u00e9 mas por ellos, y vendr\u00e1n tantos juicios y aflicciones que les vendr\u00e1n, que finalmente se preguntar\u00e1n: \u201c\u00bfNo ser\u00e1 que estamos sufriendo estos males porque Yo Soy nuestro Dios ya no est\u00e1 con nosotros?\u201d"},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"18","texto":"Porque ciertamente Yo esconder\u00e9 Mi rostro en aquel d\u00eda,  por todo el mal que ellos habr\u00e1n hecho,  por haberse vuelto a dioses ajenos a Israel."},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"19","texto":"Ahora pues,\u00a0escriba este c\u00e1ntico po\u00e9tico y ens\u00e9\u00f1enselo a los israelitas, para que lo canten y Me sirva de testimonio contra los hijos de Israel."},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"20","texto":"Porque Yo les introducir\u00e9 en la tierra que jur\u00e9 a sus padres, en la cual la bendici\u00f3n fluye como leche y miel y cuando hayan comido hasta estar satisfechos, engordar\u00e1n y se echar\u00e1n; Entonces se ir\u00e1n tras otros dioses y los adorar\u00e1n, y a M\u00ed Me despreciar\u00e1n y romper\u00e1n Mi Alianza."},{"versiculo":"21","comprimido":[{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"21","cita":"(Jerem\u00edas 17:9-9)","parteText":"Y cuando les vengan los juicios, males y aflicciones, entonces este c\u00e1ntico ser\u00e1 un testimonio contra ellos, pues sus descendientes lo recordar\u00e1n y lo cantar\u00e1n; Porque ya desde antes de hacerlos entrar en la tierra que les he prometido, s\u00e9 muy bien lo que se proponen y hacia d\u00f3nde se inclinan sus corazones.","ibroCita":"24","capituloCita":"17","versiculoCitaInicial":"9","versiculoCitaFinal":"9","posicion":314,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"22","texto":"Y Mois\u00e9s escribi\u00f3 este c\u00e1ntico aquel d\u00eda,  y lo ense\u00f1\u00f3 a los hijos de Israel."},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"23","texto":"Y dio el ministerio a Josu\u00e9 hijo de Nun,  y le dijo:  Esfu\u00e9rzate y se valiente,  pues t\u00fa introducir\u00e1s a los hijos de Israel en la tierra que les jur\u00e9,  y Yo estar\u00e9 contigo."},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"24","texto":"Y cuando acab\u00f3 Mois\u00e9s la Escritura de los dict\u00e1menes de Yo Soy,\u00a0"},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"25","texto":"dio \u00f3rdenes Mois\u00e9s a los levitas que llevaban el Arca del Pacto de Yo Soy,  diciendo:"},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"26","texto":"Tomen esta colecci\u00f3n de Libros,  y p\u00f3ngalo al lado del Arca del Pacto de Yo Soy Dios,  y est\u00e9 all\u00ed como Testimonio contra ti, Israel."},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"27","texto":"Porque yo conozco tu rebeli\u00f3n,  y congregaci\u00f3n terca eres; S\u00ed a\u00fan viviendo yo con ustedes hoy, resisten al Santo Yo Soy;  \u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s despu\u00e9s que yo haya muerto?"},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"28","texto":"Convoca a toda la Congregaci\u00f3n a los ancianos y pr\u00edncipes de las tribus,  y a sus oficiales,  y hablar\u00e9 en sus o\u00eddos estas palabras,  y llamar\u00e9 por testigos contra ellos a los cielos y a la tierra."},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"29","texto":"Porque yo s\u00e9 que despu\u00e9s de mi muerte,  ciertamente se degradar\u00e1n corrompi\u00e9ndose y se desviar\u00e1n del camino de rectitud que les he ense\u00f1ado; Y que les ha de venir juicios en los postreros d\u00edas,  por haber hecho el mal ante los ojos del Santo Yo Soy,  enoj\u00e1ndole con los hechos in\u00edcuos de sus acciones."},{"id_libro":"5","capitulo":"31","versiculo":"30","texto":"Entonces habl\u00f3 Mois\u00e9s a o\u00eddos de toda la Congregaci\u00f3n de Israel las palabras de este c\u00e1ntico:"}]