[{"idTitulo":"764","id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"1","titulo":"Jud\u00e1 se prepara para la batalla, se acompa\u00f1a con Sime\u00f3n."},{"versiculo":"1","comprimido":[{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"1","cita":"(Salmos 68:4-4)","parteText":"Despu\u00e9s de la muerte de Josu\u00e9, consultaron los hijos de Israel a su Dios Yo Soy (YH),","ibroCita":"19","capituloCita":"68","versiculoCitaInicial":"4","versiculoCitaFinal":"4","posicion":87,"parteFinal":"pregunt\u00e1ndole:  \u00bfQui\u00e9n de nosotros subir\u00e1 primero a pelear contra los cananeos?"}]},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"2","texto":"Y Yo Soy (YH) les respondi\u00f3:  Jud\u00e1 ir\u00e1 adelante; Yo le he entregado esa tierra a ellos."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"3","texto":"Y Jud\u00e1 dijo a Sime\u00f3n su hermano: Acompa\u00f1\u00e1me conmigo a la batalla contra el cananeo, a conquistar el territorio que se me ha adjudicado, y yo tambi\u00e9n te acompa\u00f1ar\u00e9 a conquistar el tuyo.  Y Sime\u00f3n fue con \u00e9l."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"4","texto":"Y subi\u00f3 Jud\u00e1 a la batalla,  y Yo Soy (YH) entreg\u00f3 en sus manos al cananeo y al ferezeo; y eliminaron de ellos en Bezec a diez mil hombres."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"5","texto":"Y enfrentaron a Adoni-bezec en Bezec,  y pelearon contra \u00e9l; Y derrotaron al cananeo y al ferezeo."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"6","texto":"Mas Adoni-Bezec huy\u00f3; Y lo persiguieron y lo capturaron,  y le cortaron los pulgares de las manos y de los pies."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"7","texto":"Entonces dijo Adoni-Bezec: A setenta reyes, les he cortado los pulgares de sus manos y de sus pies, y com\u00edan de las migajas que ca\u00edan debajo de mi mesa; Como yo les hice,  as\u00ed me ha pagado Dios.  Y lo llevaron a YaHrushalem (Yo Soy la Ciudad de Paz),  donde muri\u00f3."},{"idTitulo":"765","id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"8","titulo":"Jud\u00e1 conquista YaHrushalem (Yo Soy la Ciudad de Paz)."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"8","texto":"Y combatieron los hijos de Jud\u00e1 a YaHrushalem y la capturaron,  y mataron a todos sus habitantes a filo de espada y quemaron en el fuego a la ciudad."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"9","texto":"Despu\u00e9s los hijos de Jud\u00e1 descendieron para pelear contra el cananeo que habitaba en las monta\u00f1as,  en el Neguev,  y en las llanuras."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"10","texto":"Y march\u00f3 Jud\u00e1 contra el cananeo que habitaba en Hebr\u00f3n,  la cual se llamaba antes Quiriat-Arba; Y eliminaron a Sesai,  a Ahim\u00e1n y a Talmai."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"11","texto":"De all\u00ed fue a los que habitaban en Debir,  que antes se llamaba Quiriat-Sefer."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"12","texto":"Y dijo Caleb:  El que atacare a Quiriat-Sefer y la capture,  yo le dar\u00e9 Acsa mi hija por esposa."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"13","texto":"Y la tom\u00f3 Otoniel hijo de Cenaz,  hermano menor de Caleb; Y \u00e9l le dio Acsa su hija por esposa."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"14","texto":"Y el d\u00eda del matrimonio, cuando ella se iba con \u00e9l,  la persuadi\u00f3 que pidiese a su padre un campo.  Y ella se baj\u00f3 del asno,  y Caleb le dijo:  \u00bfQu\u00e9 te pas\u00f3?"},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"15","texto":"Ella entonces le respondi\u00f3: \u00bfTe puedo pedir un regalo? me has dado tierra del Neguev,  dame tambi\u00e9n manantiales.  Entonces Caleb le dio los afluentes de arriba y las fuentes de abajo."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"16","texto":"Y los hijos del ceneo, descendientes del suegro de Mois\u00e9s,  subieron de la ciudad de las palmeras con los hijos de Jud\u00e1 al desierto de Jud\u00e1,  que est\u00e1 en el Neguev cerca de Arad;  y fueron y habitaron con el pueblo."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"17","texto":"Y fue Jud\u00e1 con su hermano Sime\u00f3n,  y derrotaron al cananeo que habitaba en Sefat,  y la asolaron;  y pusieron por nombre a la ciudad,  Horma."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"18","texto":"Tom\u00f3 tambi\u00e9n Jud\u00e1 a Gaza con su territorio cercano,  Ascal\u00f3n con sus territorios y Ecr\u00f3n con sus territorios."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"19","texto":"Y Yo Soy (YH) estaba con Jud\u00e1,  quien arroj\u00f3 a los de las monta\u00f1as; Mas no pudo arrojar a los que habitaban en los llanos,  los cuales ten\u00edan carruajes de guerra de hierro."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"20","texto":"Y le fue asignada Hebr\u00f3n a Caleb,  como Mois\u00e9s lo hab\u00eda ordenado; Y \u00e9l arroj\u00f3 de all\u00ed a los tres hijos del gigante Anac."},{"idTitulo":"766","id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"21","titulo":"Benjam\u00edn no pudo derrotar a los jebuseos de YaHrushalem (Jerusal\u00e9n). \u00a0"},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"21","texto":"Mas al jebuseo que habitaba en YaHrushalem (Jerusal\u00e9n) no los eliminaron los hijos de Benjam\u00edn,  y el jebuseo cohabit\u00f3 con los hijos de Benjam\u00edn en Jerusal\u00e9n hasta hoy."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"22","texto":"Tambi\u00e9n la casa de Jos\u00e9 subi\u00f3 contra Bet-El; Y Yo Soy (YH) estaba con ellos."},{"idTitulo":"767","id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"23","titulo":"Los hijos de Jos\u00e9: Efra\u00edn y Manas\u00e9s conquistan\u00a0Bet-El."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"23","texto":"Y la casa de Jos\u00e9 envi\u00f3 esp\u00edas a Bet-El,  ciudad que antes se llamaba Luz."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"24","texto":"Y los que espiaban vieron a un hombre que sal\u00eda de la ciudad,  y le dijeron:  Mu\u00e9stranos ahora la entrada y la ciudad,  y haremos contigo misericordia."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"25","texto":"Y \u00e9l les mostr\u00f3 la entrada y la ciudad,  y los arrasaron a filo de espada; Pero dejaron ir a aquel hombre con toda su familia."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"26","texto":"Y se fue el hombre a la tierra de los heteos,  y edific\u00f3 una ciudad a la cual llam\u00f3 Luz; Y este es su nombre hasta hoy."},{"idTitulo":"768","id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"27","titulo":"Territorios no conquistados."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"27","texto":"La tribu de Manas\u00e9s no elimin\u00f3 a los de Bet-Se\u00e1n,  ni a los de sus aldeas,  ni a los de Taanac y sus aldeas,  ni a los de Dor y sus aldeas,  ni a los habitantes de Ibleam y sus aldeas,  ni a los que habitan en Meguido y en sus aldeas;  y el cananeo persist\u00eda en morar en aquella tierra."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"28","texto":"Pero cuando Israel se sinti\u00f3 fuerte, someti\u00f3 al cananeo a esclavitud,  mas no los eliminaron."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"29","texto":"Tampoco Efra\u00edn arroj\u00f3 al cananeo que habitaba en Gezer,  sino que habit\u00f3 el cananeo en medio de ellos en Gezer."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"30","texto":"Tampoco la tribu de Zabul\u00f3n elimin\u00f3 a los que habitaban en Quitr\u00f3n,  ni a los que habitaban en Naalal,  sino que el cananeo habit\u00f3 en medio de \u00e9l,  y lo someti\u00f3 a trabajos forzados."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"31","texto":"La tribu de Aser tampoco arroj\u00f3 a los que habitaban en Aco,  ni a los que habitaban en Sid\u00f3n,  en Ahlab,  en Aczib,  en Helba,  en Afec y en Rehob."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"32","texto":"Y mor\u00f3 Aser entre los cananeos que habitaban en la tierra;  pues no los arras\u00f3."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"33","texto":"Tampoco Neftal\u00ed expuls\u00f3 a los que habitaban en Bet-Semes,  ni a los que habitaban en Bet-Anat,  sino que mor\u00f3 entre los cananeos que habitaban en la tierra; Mas lo sometieron a trabajos forzosos los moradores de Bet-Semes y los moradores de Bet-Anat."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"34","texto":"Los amorreos acosaron a los hijos de Dan hasta la monta\u00f1a,  y no los dejaron descender a los llanos."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"35","texto":"Y el amorreo persisti\u00f3 en habitar en el monte de Heres,  en Ajal\u00f3n y en Saalbim; Pero cuando la casa de Jos\u00e9 cobr\u00f3 fuerzas,  lo someti\u00f3 a trabajos forzados."},{"id_libro":"7","capitulo":"1","versiculo":"36","texto":"Y la frontera del amorreo fue desde la subida de Acrabim,  desde Sela hacia la monta\u00f1a."}]