[{"idTitulo":"795","id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"1","titulo":"Efra\u00edn por celos se enfrenta a Jeft\u00e9."},{"id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"1","texto":"Entonces se reunieron los varones de Efra\u00edn,  y pasaron hacia el norte,  y dijeron a Jeft\u00e9:  \u00bfPor qu\u00e9 fuiste a hacer guerra contra los hijos de Am\u00f3n,  y no nos llamaste para que fu\u00e9ramos contigo?  Nosotros quemaremos tu casa contigo adentro."},{"id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"2","texto":"Y Jeft\u00e9 les respondi\u00f3:  Yo y mi pueblo ten\u00edamos una gran contienda con los hijos de Am\u00f3n,  y los llam\u00e9,  y no me defendieron de su mano."},{"id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"3","texto":"Viendo,  pues,  que no me defend\u00edan arriesgu\u00e9 mi vida,  y pas\u00e9 contra los hijos de Am\u00f3n,  y Yo Soy me los entreg\u00f3;  \u00bfpor qu\u00e9,  pues,  han subido hoy contra m\u00ed para pelear conmigo?"},{"id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"4","texto":"Entonces reuni\u00f3 Jeft\u00e9 a todos los varones de Galaad,  y pele\u00f3 contra Efra\u00edn;  y los de Galaad derrotaron a Efra\u00edn,  porque hab\u00edan dicho: Ustedes son refugiados de Efra\u00edn, ustedes los galaaditas, viven en medio de Efra\u00edn y de Manas\u00e9s."},{"id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"5","texto":"Y los galaaditas tomaron los vados del Jord\u00e1n a los de Efra\u00edn;  y aconteci\u00f3 que cuando dec\u00edan los fugitivos de Efra\u00edn:  Quiero pasar,  los de Galaad les preguntaban:  \u00bfEres t\u00fa efrateo?  Si \u00e9l respond\u00eda:  No,"},{"id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"6","texto":"entonces le dec\u00edan:  Ahora,  pues,  di Shibolet.  Y ellos dec\u00edan Sibolet;  porque no pod\u00eda pronunciarlo correctamente.  Entonces los capturaban,  y los degollaban junto a los vados del Jord\u00e1n.  Y murieron entonces de los de Efra\u00edn cuarenta y dos mil."},{"id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"7","texto":"Y Jeft\u00e9 juzg\u00f3 a Israel seis a\u00f1os;  y muri\u00f3 Jeft\u00e9 galaadita,  y fue sepultado en una de las ciudades de Galaad."},{"idTitulo":"796","id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"8","titulo":"Otros jueces y pastores de Israel."},{"id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"8","texto":"Despu\u00e9s de \u00e9l juzg\u00f3 a Israel Ibz\u00e1n de Bel\u00e9n,"},{"id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"9","texto":"el cual tuvo treinta hijos y treinta hijas,  las cuales cas\u00f3 con gentes que no eran de su tribu,  y tom\u00f3 de fuera treinta hijas para sus hijos;  y juzg\u00f3 a Israel siete a\u00f1os."},{"id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"10","texto":"Y muri\u00f3 Ibz\u00e1n,  y fue sepultado en Bel\u00e9n."},{"id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"11","texto":"Despu\u00e9s de \u00e9l juzg\u00f3 a Israel El\u00f3n zabulonita,  el cual juzg\u00f3 a Israel diez a\u00f1os."},{"id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"12","texto":"Y muri\u00f3 El\u00f3n zabulonita,  y fue sepultado en Ajal\u00f3n en la tierra de Zabul\u00f3n."},{"id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"13","texto":"Despu\u00e9s de \u00e9l juzg\u00f3 a Israel Abd\u00f3n hijo de Hilel,  piratonita."},{"id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"14","texto":"Este tuvo cuarenta hijos y treinta nietos,  que cabalgaban sobre setenta asnos;  y juzg\u00f3 a Israel ocho a\u00f1os."},{"id_libro":"7","capitulo":"12","versiculo":"15","texto":"Y muri\u00f3 Abd\u00f3n hijo de Hilel piratonita,  y fue sepultado en Pirat\u00f3n,  en la tierra de Efra\u00edn,  en la monta\u00f1a de Amalec."}]