[{"idTitulo":"782","id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"1","titulo":"Israel es oprimida por los madianitas."},{"versiculo":"1","comprimido":[{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"1","cita":"(1 Pedro 2:9-9)","parteText":"Los hijos de Israel volvieron hacer las cosas que ofenden la dignidad de Yo Soy Dios de Israel, haciendo maldades ante los ojos de su Dios;","ibroCita":"60","capituloCita":"2","versiculoCitaInicial":"9","versiculoCitaFinal":"9","posicion":139,"parteFinal":"Y \u00c9l permiti\u00f3 que Madi\u00e1n los dominara por siete a\u00f1os."}]},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"2","texto":"Y el poder de Madi\u00e1n los oprim\u00eda.  Y los hijos de Israel,  por causa de los madianitas, viv\u00edan en cuevas en las monta\u00f1as,  y cavernas,  y lugares de dif\u00ecciles accesos."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"3","texto":"Pues suced\u00eda que cuando Israel hab\u00eda sembrado,  sub\u00edan los madianitas y amalecitas y los hijos del oriente contra ellos, los atacaban y los asaltaban."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"4","texto":"Y acampando contra ellos destru\u00edan las cosechas,  hasta llegar a Gaza; Y no dejaban alimentos en Israel,  ni ovejas,  ni bueyes,  ni asnos."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"5","texto":"Porque sub\u00edan ellos y sus ganados,  y ven\u00edan con sus arpas en gran multitud como langostas; Ellos y sus camellos eran innumerables; As\u00ed ven\u00edan a la tierra para devorarla."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"6","texto":"As\u00ed empobrec\u00eda Israel en gran manera por causa de Madi\u00e1n; Y los hijos de Israel clamaron a Yo Soy."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"7","texto":"Y cuando los hijos de Israel clamaron a Yo Soy,  a causa de los madianitas,"},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"8","texto":"Yo Soy envi\u00f3 a los hijos de Israel un var\u00f3n profeta,  el cual les dijo:  As\u00ed ha dicho Yo Soy Dios de Israel:  Yo los hice salir de Egipto,  y los saqu\u00e9 de la condici\u00f3n de esclavos."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"9","texto":"Los libr\u00e9 del poder de fara\u00f3n y de los egipcios,  y de mano de todos los que los afligieron,  a los cuales ech\u00e9 de delante de ustedes,  y les di su tierra;"},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"10","texto":"Y les orden\u00e9:  Yo Soy el que Soy (YHWH) su Dios;  no tengan temor de los dioses de los amorreos,  en cuya tierra habitan; Pero no han obedecido a Mi Palabra."},{"idTitulo":"783","id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"11","titulo":"El Hijo y Mediador de Yo Soy, Dios de Israel se le presenta a Gede\u00f3n."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"11","texto":"Y vino el Mediador y Guiador de Yo Soy,  y se sent\u00f3 debajo del gran \u00e1rbol que est\u00e1 en Ofra,  la cual era de Jo\u00e1s abiezerita; Y su hijo Gede\u00f3n estaba sacudiendo el trigo, en el lugar donde se pisaban las uvas para hacer el vino,  para esconderlo de los madianitas."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"12","texto":"Y el Mediador y Protector de Yo Soy se le present\u00f3 a Gede\u00f3n,  y le dijo: Yo Soy est\u00e1 contigo,  var\u00f3n guerrero, decidido y valiente."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"13","texto":"Y Gede\u00f3n le respondi\u00f3:  Ah, perd\u00f3neme Se\u00f1or m\u00edo,  si \u00a0Yo Soy est\u00e1 con nosotros,  \u00bfpor qu\u00e9 nos sucede todo esto?  \u00bfY d\u00f3nde est\u00e1n todas Sus maravillas,  que nuestros padres nos han predicado,  diciendo:  \u00bfNo nos sac\u00f3 Yo Soy de Egipto?  Y ahora por qu\u00e9 Yo Soy nos ha desamparado,  y nos ha entregado en mano de los madianitas."},{"idTitulo":"1120","id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"14","titulo":"Yo Soy comisiona a Gede\u00f3n como juez, pastor y padre de Israel."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"14","texto":"Y Yo Soy, mir\u00e1ndolo fijamente, le dijo: Yo Soy el que te estoy enviando Gede\u00f3n, pues con decisi\u00f3n y coraje, salvar\u00e1s a Israel de la mano de los madianitas.\u00a0"},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"15","texto":"Entonces le respondi\u00f3:  Ah, perd\u00f3neme Se\u00f1or m\u00edo,  \u00bfcon qu\u00e9 salvar\u00e9 yo a Israel? Aqu\u00ed estoy pero mi familia es la mas pobre en Manas\u00e9s,  y yo el menor en la casa de mi padre."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"16","texto":"Yo Soy le dijo:  Ciertamente Yo estar\u00e9 contigo,  y derrotar\u00e1s a los madianitas como si te enfrentaras a un solo hombre."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"17","texto":"Y \u00e9l respondi\u00f3:  Yo te ruego que si he hallado gracia delante de Usted, que me des se\u00f1al de que me has dado Su Palabra."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"18","texto":"Le ruego que Usted no se vaya de aqu\u00ed hasta que yo regrese, y saque mi ofrenda y la ponga delante Suyo.  Y \u00c9l respondi\u00f3:  Yo esperar\u00e9 hasta que regreses."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"19","texto":"Y entrando Gede\u00f3n,  prepar\u00f3 un cabrito,  y panes sin levadura de un efa   de harina; Y puso la carne en un canastillo,  y el caldo en una olla,  y sac\u00e1ndolo se Lo present\u00f3 debajo de aquel \u00e1rbol."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"20","texto":"Entonces el Intercesor de Dios le dijo:  Toma la carne y los panes sin levadura,  y ponlos sobre la Roca,  y vierte el caldo.  Y \u00e9l lo hizo as\u00ed."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"21","texto":"Y extendiendo el Intercesor de Yo Soy el b\u00e1culo de poder que ten\u00eda en Su Diestra,  toc\u00f3 con la punta la carne y los panes sin levadura; Y subi\u00f3 fuego de la Roca,  el cual consumi\u00f3 la carne y los panes sin levadura.  Y el Mediador de Yo Soy desapareci\u00f3 de sus ojos."},{"idTitulo":"2943","id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"22","titulo":"El Santo de Israel le dijo a Gede\u00f3n: No morir\u00e1s."},{"versiculo":"22","comprimido":[{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"22","cita":"(Salmos 11:7-7)","parteText":"Viendo entonces Gede\u00f3n que era el Mensajero de Dios,  dijo: \u00a1Ah, perd\u00f3name Se\u00f1or Yo Soy!,  que mis ojos han visto al Santo y Mediador y Protector de Yo Soy cara a cara.","ibroCita":"19","capituloCita":"11","versiculoCitaInicial":"7","versiculoCitaFinal":"7","posicion":172,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"23","texto":"Pero Yo Soy le dijo:  Paz a ti; No tengas temor,  no morir\u00e1s."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"24","texto":"Y edific\u00f3 all\u00ed Gede\u00f3n altar a Yo Soy,  y lo llam\u00f3 Yo Soy es Paz; El cual permanece hasta hoy en Ofra ciudad de los abiezeritas."},{"idTitulo":"784","id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"25","titulo":"Destrucci\u00f3n del altar de baal, erigido en Israel."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"25","texto":"Aconteci\u00f3 que en aquel mismo d\u00eda, al caer la noche, le dijo Yo Soy:  Toma un toro del hato de tu padre,  el segundo toro de siete a\u00f1os,  y derriba el altar de baal que tu padre tiene,  y corta tambi\u00e9n la imagen de asera (diosa reina-madre) que est\u00e1 junto a \u00e9l;"},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"26","texto":"y edifica altar a Yo Soy su Dios en la cumbre de este pe\u00f1asco en lugar conveniente; Y tomando el segundo toro,  sacrif\u00edcalo en holocausto con la madera de la imagen de asera (diosa madre) que habr\u00e1s cortado."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"27","texto":"Entonces Gede\u00f3n tom\u00f3 diez hombres de sus servidores,  e hizo como Yo Soy le orden\u00f3.  Mas temiendo hacerlo de d\u00eda,  por la familia de su padre y por los hombres de la ciudad,  lo hizo de noche."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"28","texto":"Por la ma\u00f1ana,  cuando los de la ciudad se levantaron,  he aqu\u00ed que el altar de baal estaba derribado,  y cortada la estatua de madera de asera que estaba junto a \u00e9l,  y el segundo toro hab\u00eda sido ofrecido en holocausto sobre el altar edificado."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"29","texto":"Y se dijeron unos a otros:  \u00bfQui\u00e9n ha hecho esto?  Y buscando e inquiriendo,  les dijeron:  Gede\u00f3n hijo de Jo\u00e1s lo ha hecho.  Entonces los hombres de la ciudad dijeron a Jo\u00e1s:"},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"30","texto":"Saca a tu hijo para que muera,  porque ha derribado el altar de baal y ha cortado la imagen de asera que estaba junto a \u00e9l."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"31","texto":"Y Jo\u00e1s respondi\u00f3 a todos los que estaban junto a \u00e9l:  \u00bfPelear\u00e1n ustedes por dios?  \u00bfDefender\u00e1n su causa?  Cualquiera que contienda por \u00e9l,  que muera esta ma\u00f1ana.  Si es un dios,  contienda por s\u00ed mismo con el que derrib\u00f3 su altar."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"32","texto":"Aquel d\u00eda Gede\u00f3n fue llamado Jerobaal,  esto es:  Contienda baal contra \u00e9l,  por cuanto derrib\u00f3 su altar."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"33","texto":"Entonces las gentes de las naciones que hac\u00edan vida en Israel, todos los madianitas y amalecitas y los del oriente se unieron y formaron un ej\u00e9rcito,  y pasando el r\u00edo Jord\u00e1n acamparon en el valle de Yezreel."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"34","texto":"Aconteci\u00f3 que el Esp\u00edritu de Yo Soy vino sobre Gede\u00f3n,  y cuando \u00e9ste toc\u00f3 el cuerno,  los abiezeritas se reunieron con \u00e9l."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"35","texto":"Y envi\u00f3 mensajeros por todo Manas\u00e9s,  y ellos tambi\u00e9n se juntaron con \u00e9l; Asimismo envi\u00f3 mensajeros a Aser,  a Zabul\u00f3n y a Neftal\u00ed,  los cuales salieron a encontrarlos."},{"idTitulo":"785","id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"36","titulo":"La prueba del vell\u00f3n de lana y el roc\u00edo."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"36","texto":"Y Gede\u00f3n dijo a Yo Soy:  Si has de salvar a Israel por mi mano,  como has dicho,"},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"37","texto":"he aqu\u00ed que yo pondr\u00e9 un vell\u00f3n de lana en el sitio donde se limpia el trigo; Y si el roc\u00edo moja el vell\u00f3n solamente,  quedando seca la tierra,  entonces entender\u00e9 que salvar\u00e1s a Israel por mi mano,  como lo has dicho."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"38","texto":"Y aconteci\u00f3 as\u00ed,  pues cuando se levant\u00f3 de ma\u00f1ana,  exprimi\u00f3 el vell\u00f3n y sac\u00f3 de \u00e9l el roc\u00edo,  un taz\u00f3n lleno de agua."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"39","texto":"Mas Gede\u00f3n dijo a Dios:  No se encienda tu ira contra m\u00ed,  si a\u00fan hablare esta vez; Solamente probar\u00e9 ahora otra vez con el vell\u00f3n.  Te ruego que solamente el vell\u00f3n quede seco,  y el roc\u00edo moje la tierra."},{"id_libro":"7","capitulo":"6","versiculo":"40","texto":"Y aquella noche lo hizo Yo Soy as\u00ed; S\u00f3lo el vell\u00f3n qued\u00f3 seco,  y en toda la tierra hubo roc\u00edo."}]