[{"idTitulo":"433","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"1","titulo":"Vivos de entre los muertos."},{"versiculo":"1","comprimido":[{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"1","cita":"(Romanos 8:9-9)","parteText":"Ahora,  pues,  ninguna condenaci\u00f3n hay para los que est\u00e1n en el Cristo Yo Soy el Salvador,  los que no andan en la naturaleza humana pecadora,  sino en una nueva creaci\u00f3n conforme a la gu\u00eda del Esp\u00edritu de Cristo.","ibroCita":"45","capituloCita":"8","versiculoCitaInicial":"9","versiculoCitaFinal":"9","posicion":218,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"2","texto":"Porque la Ley del Esp\u00edritu de vida en el Cristo Yo Soy el Salvador me ha libertado de la ley de desobediencia del pecado y de la muerte."},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"3","texto":"Porque lo que era imposible para la Ley,  por mi debilidad humana pecadora,  Dios,  enviando a Su Hijo en semejanza de ser humano, por el pecado y a causa del pecado,  conden\u00f3 al pecado en Su condici\u00f3n de Hijo de Hombre;"},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"4","texto":"Porque \u00c9l es la Justicia de la Ley que se cumple en nosotros,  que no andamos conforme a nuestra d\u00e9bil condici\u00f3n humana pecadora,  sino conforme al Esp\u00edritu de el Cristo."},{"idTitulo":"2928","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"5","titulo":"Puesta la mirada en el Cristo y no justifiquen sus miserias ad\u00e1micas."},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"5","texto":"Porque los que se justifican en su debilidad humana, piensan en las cosas vanas de este mundo en desobediencia; Pero los que son del Esp\u00edritu de Yo Soy el Cristo,  en dejarse guiar por el Esp\u00edritu."},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"6","texto":"Porque el ocuparse de nuestra condici\u00f3n humana pecadora es muerte,  pero el ocuparse del Esp\u00edritu de vida en Yo Soy el Cristo es vida y reconciliaci\u00f3n en paz con Yo Soy Dios Padre."},{"versiculo":"7","comprimido":[{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"7","cita":"(Santiago 4:4)","parteText":"Por cuanto los designios de la condici\u00f3n ad\u00e1mica son enemistad contra Dios;","ibroCita":"59","capituloCita":"4","versiculoCitaInicial":"4","versiculoCitaFinal":"4","posicion":77,"parteFinal":"Porque no se sujetan a la Ley de Yo Soy,  ni tampoco pueden;"}]},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"8","texto":"y los que piensan continuar viviendo en su condici\u00f3n de rebeld\u00eda humana de este mundo, no pueden agradar a Dios."},{"idTitulo":"434","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"9","titulo":"\u00bfHijos de Dios o hijos de este mundo?"},{"versiculo":"9","comprimido":[{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"9","cita":"(1 Corintios 2:12-12)","parteText":"Mas ustedes no viven ya en su condici\u00f3n humana de oposici\u00f3n,  sino seg\u00fan el Esp\u00edritu de el Cristo,  si es que el Esp\u00edritu de Dios mora en ustedes.  Y si alguno no tiene el Esp\u00edritu del Santo Cristo,  no es de \u00c9l.","ibroCita":"46","capituloCita":"2","versiculoCitaInicial":"12","versiculoCitaFinal":"12","posicion":219,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"10","texto":"Porque si el Esp\u00edritu del Mes\u00edas est\u00e1 dentro de ustedes,  el cuerpo en verdad est\u00e1 muerto a causa del pecado,  mas el esp\u00edritu vive a causa de Su Justicia."},{"versiculo":"11","comprimido":[{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"11","cita":"(Ezequiel 37:1-1)","parteText":"Y si el Esp\u00edritu de Aquel que levant\u00f3 de los muertos a Yo Soy el Salvador mora en ustedes, Aquel que levant\u00f3 de los muertos a el Cristo Yo Soy el Salvador, vivificar\u00e1 tambi\u00e9n sus cuerpos muertos por Su Esp\u00edritu que mora en ustedes.","ibroCita":"26","capituloCita":"37","versiculoCitaInicial":"1","versiculoCitaFinal":"1","posicion":237,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"12","texto":"As\u00ed que,  hermanos, tenemos una deuda de gratitud,  no a la condici\u00f3n humana pecadora,  para que vivan complaci\u00e9ndola en sus codicias y deseos enga\u00f1osos;"},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"13","texto":"Porque si viven conforme a los seres humanos de este mundo,  morir\u00e1n; Mas si por el Esp\u00edritu del Santo hacen morir las obras de la naturaleza humana de rebeld\u00eda, pues vivir\u00e1n."},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"14","texto":"Porque todos los que son guiados por el Esp\u00edritu de Dios,  \u00e9stos son hijos de Dios."},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"15","texto":"Pues no han recibido el esp\u00edritu de esclavitud para estar otra vez en temor,  sino que han recibido el esp\u00edritu de adopci\u00f3n,  por el cual clamamos:  \u00a1Abba,  Papito!"},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"16","texto":"El Esp\u00edritu mismo da Testimonio a nuestro esp\u00edritu,  de que somos hijos de Dios."},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"17","texto":"Y si hijos,  tambi\u00e9n herederos; Herederos de Dios y coherederos con Su Hijo,  si es que padecemos juntamente con \u00c9l en este sistema enemigo,  para que juntamente con \u00c9l seamos glorificados."},{"idTitulo":"435","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"18","titulo":"En esperanza del rescate de nuestro ser."},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"18","texto":"Pues tengo por cierto que las aflicciones de este tiempo presente que nos es adverso, no son comparables con la gloria venidera que en nosotros ha de manifestarse."},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"19","texto":"Porque el anhelo ardiente de la creaci\u00f3n es el aguardar la manifestaci\u00f3n de los hijos de Dios."},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"20","texto":"Porque la creaci\u00f3n misma qued\u00f3 esclavizada a vanidad,  no por su propia voluntad,  sino por causa del que la sujet\u00f3 ahora en esperanza;"},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"21","texto":"Porque tambi\u00e9n la creaci\u00f3n misma ser\u00e1 libertada de la esclavitud de corrupci\u00f3n,  a la libertad gloriosa de los hijos de Dios."},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"22","texto":"Porque sabemos que toda la creaci\u00f3n padece y gime,  y est\u00e1 con dolores de parto hasta el d\u00eda de hoy;"},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"23","texto":"Y no s\u00f3lo ella,  sino que tambi\u00e9n nosotros mismos,  que tenemos las primicias del Esp\u00edritu,  nosotros tambi\u00e9n gemimos dentro de nosotros mismos,  esperando la adopci\u00f3n, el rescate de todo nuestro ser."},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"24","texto":"Porque en esperanza fuimos salvos; Pero la esperanza que se ve,  no es esperanza; Porque lo que alguno ve,  \u00bfno tiene qu\u00e9 esperarlo?"},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"25","texto":"Pero si esperamos lo que no vemos,  con paciencia lo aguardamos."},{"versiculo":"26","comprimido":[{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"26","cita":"(Efesios 3:20-20)","parteText":"Y de igual manera el Esp\u00edritu nos ayuda en nuestra debilidad; Porque nosotros no sabemos pedir como conviene, pero el Esp\u00edritu mismo intercede y aboga por nosotros con gemidos indecibles.","ibroCita":"49","capituloCita":"3","versiculoCitaInicial":"20","versiculoCitaFinal":"20","posicion":189,"parteFinal":""}]},{"versiculo":"27","comprimido":[{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"27","cita":"(Salmos 38:19-19)","parteText":"Mas el que escudri\u00f1a los corazones sabe cu\u00e1l es la intenci\u00f3n del Esp\u00edritu,  porque conforme a la voluntad de Yo Soy intercede por los santos.","ibroCita":"19","capituloCita":"38","versiculoCitaInicial":"19","versiculoCitaFinal":"19","posicion":145},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"27","cita":"(Salmos 51:17-17)","parteText":"","ibroCita":"19","capituloCita":"51","versiculoCitaInicial":"17","versiculoCitaFinal":"17","posicion":145,"parteFinal":""}]},{"idTitulo":"436","id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"28","titulo":"Ejemplos nos han dado los patriarcas a los cuales has llamado, como a nosotros."},{"versiculo":"28","comprimido":[{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"28","cita":"(Hebreos 9:15-15)","parteText":"Y sabemos que a los que aman a Dios,  todas las cosas les ayudan a bien,  esto es,  a los que conforme a su prop\u00f3sito son llamados.","ibroCita":"58","capituloCita":"9","versiculoCitaInicial":"15","versiculoCitaFinal":"15","posicion":132,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"29","texto":"Porque ejemplos tenemos de aquellos a los que antes conoci\u00f3,  tambi\u00e9n los hab\u00eda predestinado para que fuesen hechos conformes a la imagen del Modelo por excelencia de Su Hijo,  para que \u00c9l sea el Primog\u00e9nito entre muchos de Sus hermanos."},{"versiculo":"30","comprimido":[{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"30","cita":"(Marcos 10:39-39)","parteText":"Y a los que desde antes predestin\u00f3,  a \u00e9stos tambi\u00e9n les hizo el llamado como a nosotros; Y a los que llam\u00f3,  a \u00e9stos tambi\u00e9n escogi\u00f3 para revelar Su Justicia;","ibroCita":"41","capituloCita":"10","versiculoCitaInicial":"39","versiculoCitaFinal":"39","posicion":166},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"30","cita":"(Juan 20:22-22)","parteText":"Y a los que justific\u00f3 tambi\u00e9n santific\u00f3,","ibroCita":"43","capituloCita":"20","versiculoCitaInicial":"22","versiculoCitaFinal":"22","posicion":212},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"30","cita":"(Efesios 2:6-6)","parteText":"y a los que santific\u00f3 a \u00e9stos tambi\u00e9n glorific\u00f3.","ibroCita":"49","capituloCita":"2","versiculoCitaInicial":"6","versiculoCitaFinal":"6","posicion":265,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"31","texto":"\u00bfQu\u00e9, m\u00e1s tendremos que agregar a esto?  Si Yo Soy es nuestro Dios,  \u00bfqui\u00e9n contra nosotros?"},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"32","texto":"El que no escatim\u00f3 ni a Su propio Hijo,  sino que lo entreg\u00f3 por todos nosotros,  \u00bfc\u00f3mo no nos dar\u00e1 tambi\u00e9n con \u00c9l todas las cosas?"},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"33","texto":"\u00bfQui\u00e9n acusar\u00e1 a los escogidos de Dios? si Dios es nuestra Justicia."},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"34","texto":"\u00bfQui\u00e9n es el que nos condenar\u00e1? si el Cristo es el que muri\u00f3 por nosotros; M\u00e1s aun,  el que tambi\u00e9n resucit\u00f3,  el que est\u00e1 a la Diestra de Dios,  el Mediador e Intercesor abogando ante Su Padre por nosotros."},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"35","texto":"\u00bfQui\u00e9n nos separar\u00e1 del Amor de el Cristo?  \u00bfTribulaci\u00f3n,  o angustia,  o persecuci\u00f3n,  o hambre,  o desnudez,  o peligro,  o espada?"},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"36","texto":"Como est\u00e1 escrito:    Por causa de Usted somos condenados a muerte en este mundo todo el tiempo;   Somos contados como ovejas para matadero."},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"37","texto":"Antes,  en todas estas cosas somos m\u00e1s que vencedores por medio de Aquel que nos am\u00f3."},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"38","texto":"Por lo cual estoy seguro de que ni la muerte,  ni la vida,  ni \u00e1ngeles,  ni principados,  ni potestades,  ni lo presente,  ni lo por venir,"},{"id_libro":"45","capitulo":"8","versiculo":"39","texto":"ni lo alto,  ni lo profundo,  ni ninguna otra cosa creada nos podr\u00e1 separar del Amor de Dios Padre,  que es en el Cristo Yo Soy el Salvador nuestro Se\u00f1or."}]