[{"idTitulo":"2282","id_libro":"17","capitulo":"6","versiculo":"1","titulo":"Mardoqueo el jud\u00edo es homenajeado por el rey, y Am\u00e1n tuvo que llevarlo en desfile p\u00fablico anunciando la honra que el rey le conced\u00eda."},{"id_libro":"17","capitulo":"6","versiculo":"1","texto":"Aquella misma noche se desvel\u00f3\u00a0el rey y no pod\u00eda dormir, as\u00ed que mand\u00f3 traer el libro de la historia del imperio, para que le leyeran los acontecimientos m\u00e1s importantes de su reinado."},{"id_libro":"17","capitulo":"6","versiculo":"2","texto":"Entonces hallaron escrito que Mardoqueo hab\u00eda denunciado el complot de Bigt\u00e1n y de Teres,  dos oficiales del rey,  de la guardia de la puerta,  que hab\u00edan conspirado sobre asesinar al rey Asuero."},{"id_libro":"17","capitulo":"6","versiculo":"3","texto":"Y pregunt\u00f3 el rey:  \u00bfQu\u00e9 honra o qu\u00e9 recompesa se hizo a Mardoqueo por esto?  Y respondieron los oficiales del rey,  sus servidores:  No se ha hecho nada con \u00e9l."},{"id_libro":"17","capitulo":"6","versiculo":"4","texto":"Entonces dijo el rey:  \u00bfY qui\u00e9n est\u00e1 en el patio?  Y Am\u00e1n hab\u00eda venido al patio exterior de la casa real,  para hablarle al rey para que hiciese colgar a Mardoqueo en la horca que \u00e9l ya le ten\u00eda preparada."},{"id_libro":"17","capitulo":"6","versiculo":"5","texto":"Y los servidores del rey le respondieron:  He aqu\u00ed Am\u00e1n est\u00e1 en el patio.  Y el rey dijo: Dile que pase."},{"id_libro":"17","capitulo":"6","versiculo":"6","texto":"Entr\u00f3,  pues,  Am\u00e1n,  y el rey le dijo:  \u00bfQu\u00e9 se har\u00e1 al hombre cuya honra desea el rey?  Y dijo Am\u00e1n en su coraz\u00f3n:  \u00bfA qui\u00e9n desear\u00e1 el rey honrar m\u00e1s que a m\u00ed?"},{"id_libro":"17","capitulo":"6","versiculo":"7","texto":"Y respondi\u00f3 Am\u00e1n al rey:  Para esa persona que el rey desea honrar,"},{"id_libro":"17","capitulo":"6","versiculo":"8","texto":"que traigan el vestido real con que el rey se viste,  y el caballo en que el rey cabalga,  y la corona real que est\u00e1 puesta en su cabeza;"},{"id_libro":"17","capitulo":"6","versiculo":"9","texto":"Y den el vestido y el caballo en mano de alguno de los mas altos oficiales, o ministro de confianza del rey,  y vistan a aquella persona cuya honra desea su majestad,  y ll\u00e9venlo en el caballo por la plaza de la ciudad,  y pregonen delante de \u00e9l:  As\u00ed se honra a la persona que el rey le tiene aprecio."},{"id_libro":"17","capitulo":"6","versiculo":"10","texto":"Entonces el rey dijo a Am\u00e1n:  Date prisa,  toma el vestido y el caballo,  como t\u00fa has dicho,  y hazlo as\u00ed con el jud\u00edo Mardoqueo, el que monta guardia a la puerta real; No omitas nada de todo lo que has aconsejado."},{"id_libro":"17","capitulo":"6","versiculo":"11","texto":"Y Am\u00e1n tom\u00f3 el vestido y el caballo,  y visti\u00f3 a Mardoqueo,  y lo condujo a caballo por la plaza de la ciudad,  e hizo pregonar delante de \u00e9l:  As\u00ed se honra a la persona que el rey le tiene aprecio."},{"id_libro":"17","capitulo":"6","versiculo":"12","texto":"Despu\u00e9s de esto Mardoqueo volvi\u00f3 a la puerta real,  y Am\u00e1n regres\u00f3 r\u00e1pidamente a su casa, muy avergonzado y cubri\u00e9ndose el rostro."},{"id_libro":"17","capitulo":"6","versiculo":"13","texto":"All\u00ed les cont\u00f3 a su mujer y a sus amigos todo lo que hab\u00eda pasado, y ellos le dijeron: Si ese Mardoqueo, ante el cual has comenzado a perder autoridad, es jud\u00edo, no podr\u00e1s vencerlo, sino que fracasar\u00e1s en lo que has planificado."},{"id_libro":"17","capitulo":"6","versiculo":"14","texto":"A\u00fan estaban ellos hablando con \u00e9l,  cuando los oficiales del rey llegaron apresurados,  para llevar a Am\u00e1n al banquete que Ester hab\u00eda dispuesto."}]