[{"idTitulo":"2285","id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"1","titulo":"La esposa suplica ante el rey su se\u00f1or, por el pueblo jud\u00edo."},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"1","texto":"Ese mismo d\u00eda,  el rey Asuero dio a la reina Ester la casa de Am\u00e1n enemigo de los jud\u00edos; Y Mardoqueo vino delante del rey,  porque Ester le declar\u00f3 el parentesco y su rol de padre adoptivo respecto a ella."},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"2","texto":"El rey entonces se sac\u00f3 el anillo, el que antes le hab\u00eda dado a Am\u00e1n, y se lo entreg\u00f3 a Mardoqueo. Ester, por su parte, encarg\u00f3 a Mardoqueo de la administraci\u00f3n de las propiedades de Am\u00e1n."},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"3","texto":"Volvi\u00f3 luego Ester a hablar delante del rey,  y se ech\u00f3 a sus pies,  llorando y rog\u00e1ndole que hiciese nula la maldad de Am\u00e1n agagueo y su designio que hab\u00eda tramado contra sus hermanos los jud\u00edos."},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"4","texto":"Entonces el rey extendi\u00f3 a Ester el cetro de oro,  y Ester se levant\u00f3,  y se puso en pie delante del rey,"},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"5","texto":"dijo: Si a su majestad le parece bien y cree que mi petici\u00f3n es justa, y si realmente mi se\u00f1or me ama y siente aprecio por m\u00ed, que se escriba un edicto que anule las cartas que Amam envi\u00f3 con la orden de exterminar a los jud\u00edos en todas las ciento veintisiete provincias del imperio."},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"6","texto":"Porque \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda yo ver la calamidad que caer\u00eda sobre mi naci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda yo ver la destrucci\u00f3n de mis hermanos?"},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"7","texto":"Respondi\u00f3 el rey Asuero a la reina Ester y a Mardoqueo el jud\u00edo: Yo he dado a Ester la casa de Am\u00e1n,  y a \u00e9l han colgado en la horca,  por cuanto extendi\u00f3 su mano contra los jud\u00edos."},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"8","texto":"Ahora los autorizo que escriban,  pues, ustedes a los jud\u00edos como bien les parezca,  en nombre del rey,  y sellado con el anillo del rey; Porque un edicto que se escribe en nombre del rey,  y se sella con el anillo del rey,  no puede ser revocado."},{"idTitulo":"2286","id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"9","titulo":"Edicto real en favor de los jud\u00edos."},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"9","texto":"Entonces fueron llamados los escribanos del rey en el mes tercero, a los veintitr\u00e9s d\u00edas de ese mes; Y se escribi\u00f3 conforme a todo lo que mand\u00f3 Mardoqueo,  a los jud\u00edos,  y a los s\u00e1trapas o gobernadores de las ciento veintisiete provincias,  los capitanes y los comandantes desde la India hasta Etiop\u00eda; A cada provincia seg\u00fan su escritura,  y a cada pueblo conforme a su lengua,  a los jud\u00edos tambi\u00e9n conforme a su escritura e idioma."},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"10","texto":"Y escribi\u00f3 en nombre del rey Asuero,  y lo sell\u00f3 con el anillo del rey,  y envi\u00f3 cartas por medio de correos montados en caballos veloces procedentes de las caballerizas reales;"},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"11","texto":"En ellas el rey autorizaba a los jud\u00edos, en cualquier ciudad donde vivieran, a reunirse para defender sus vidas, y a matar, destruir, exterminar y apoderarse de los bienes de la gente armada de cualquier pueblo o provincia que los atacara, sin respetar a las mujeres ni a los ni\u00f1os."},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"12","texto":"Todo esto en un mismo d\u00eda en todas las provincias del rey Asuero,  en el d\u00eda trece del mes duod\u00e9cimo."},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"13","texto":"La copia del edicto que hab\u00eda de darse por ley en cada provincia,  para que fuese conocido por todos los pueblos,  dec\u00eda que los jud\u00edos estuviesen preparados para aquel d\u00eda,  para vengarse de sus enemigos."},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"14","texto":"Los correos,  pues,  montados en caballos veloces,  salieron a toda prisa por la orden del rey; Y el edicto fue dado en Susa capital del imperio."},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"15","texto":"Mardoqueo sali\u00f3 del palacio real, con vestiduras reales, en azul y blanco y con una gran corona de oro. Tambi\u00e9n llevaba puesto un manto p\u00farpura hecho del mejor lino. El pueblo de Susa, al verlo, lo aclam\u00f3 y se regocij\u00f3;"},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"16","texto":"Y los jud\u00edos tuvieron luz y alegr\u00eda, gozo y honra."},{"id_libro":"17","capitulo":"8","versiculo":"17","texto":"Y en todas las provincias y ciudades a las que lleg\u00f3 el edicto del rey, los jud\u00edos celebraban con banquetes y fiesta. Y fue tal el temor que los jud\u00edos infund\u00edan, que mucha gente de las naciones aceptaron su religi\u00f3n jud\u00eda, haci\u00e9ndose conversos."}]