[{"idTitulo":"2287","id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"1","titulo":"Victoria del pueblo jud\u00edo."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"1","texto":"Lleg\u00f3 el d\u00eda trece del mes duod\u00e9cimo, cuando deb\u00eda cumplirse la orden del rey para que los jud\u00edos fueran destruidos. \u00a1Pero ocurri\u00f3 lo contrario, porque ese d\u00eda los jud\u00edos triunfaron sobre sus enemigos!"},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"2","texto":"En todas las provincias del reino de Asuero, los jud\u00edos se reunieron en sus respectivas ciudades, dispuestos a atacar a cualquiera que les quisiera hacer da\u00f1o. Pero nadie se atrevi\u00f3 a hacerles frente, porque ahora el temor de ellos hab\u00eda ca\u00eddo sobre todos los pueblos."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"3","texto":"Todas las autoridades de las provincias, los s\u00e1trapas o gobernadores regionales y provinciales, y los oficiales y funcionarios que ocupaban altos cargos en el gobierno, apoyaban a los jud\u00edos por el temor a Mardoqueo,"},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"4","texto":"Pues Mardoqueo\u00a0era ya un gran personaje en el palacio real y su fama se hab\u00eda extendido por todas las provincias, y cada d\u00eda ten\u00eda m\u00e1s poder."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"5","texto":"As\u00ed que, el d\u00eda se\u00f1alado, los jud\u00edos hirieron de muerte a sus enemigos a filo de espada. Y asolaron a todos sus enemigos."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"6","texto":"Tan solo en Susa capital del reino mataron y destruyeron los jud\u00edos a quinientos enemigos."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"7","texto":"Entre ellos mataron a diez hijos de Am\u00e1n hijo de Hamedata descendiente de Agag a: Parsandata,  Dalf\u00f3n,  Aspata,"},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"8","texto":"Porata,  Adal\u00eda,  Aridata,"},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"9","texto":"Parmasta,  Arisai,  Aridai y Vaizata,"},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"10","texto":"enemigo de los jud\u00edos; Pero no tocaron sus bienes."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"11","texto":"El mismo d\u00eda se le report\u00f3 novedades al rey acerca del n\u00famero de los muertos en Susa, capital del reino."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"12","texto":"Y dijo el rey a la reina Ester:  En Susa capital del reino los jud\u00edos han eliminado a quinientos enemigos de los jud\u00edos, entre ellos a diez hijos de Am\u00e1n.  \u00bfQu\u00e9 hechos habr\u00e1n sucedido en las otras provincias del reino? \u00bfCu\u00e1l,  pues,  es tu petici\u00f3n?  y te ser\u00e1 concedida;  \u00bfo qu\u00e9 m\u00e1s es tu demanda?  y ser\u00e1 hecha."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"13","texto":"Y Ester respondi\u00f3: Si su majestad y mi se\u00f1or le parece bien, que se permita a los jud\u00edos de Susa hacer ma\u00f1ana lo mismo que han hecho conforme al decreto, y que se cuelguen en la horca los cuerpos de los diez hijos de Amam."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"14","texto":"Y mand\u00f3 el rey que se hiciese as\u00ed.  Se dio la orden en Susa,  y colgaron p\u00fablicamente a los diez hijos de Am\u00e1n."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"15","texto":"Y los jud\u00edos que estaban en Susa se congregaron tambi\u00e9n el catorce del mes duod\u00e9cimo,  y mataron en Susa a trescientos enemigos del pueblo jud\u00edo; Pero no tocaron sus bienes."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"16","texto":"En cuanto a los otros jud\u00edos que estaban en las provincias del rey,  tambi\u00e9n se congregaron y se pusieron alertas por su vida; Mataron a setenta y cinco mil enemigos de ellos, pero no tocaron sus bienes.\u00a0"},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"17","texto":"Esto fue en el d\u00eda trece del mes duod\u00e9cimo; El d\u00eda catorce descansaron y lo celebraron con banquetes y fiesta."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"18","texto":"Pero los jud\u00edos que estaban en Susa se juntaron el d\u00eda trece,\u00a0 y el catorce,  y el quince del mismo mes; Y reposaron y lo proclamaron d\u00eda de banquete y de fiesta."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"19","texto":"Por esto es que los jud\u00edos de los pueblos sin murallas en todo Israel celebran la fiesta el d\u00eda catorce del\u00a0mes doce, y es entonces cuando hacen la fiesta y se hacen regalos e invitan comidas a sus vecinos."},{"idTitulo":"2288","id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"20","titulo":"La fiesta de Purim."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"20","texto":"Y Mardoqueo escribi\u00f3 estos hechos,  y envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos que estaban en todas las provincias del rey Asuero,  cercanos y distantes,"},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"21","texto":"orden\u00e1ndoles que celebrasen el d\u00eda decimocuarto y el decimoquinto d\u00eda del duod\u00e9cimo mes de\u00a0cada a\u00f1o,"},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"22","texto":"como d\u00edas de fiesta, para conmemorar los d\u00edas en que los jud\u00edos tuvieron paz de sus enemigos,  y como el mes que de tristezas, amenazas y opresi\u00f3n se les cambi\u00f3 en alegr\u00eda,  y salvaci\u00f3n; Y que los hiciesen d\u00edas de compartir con sus hermanos, obsequiar regalos y para enviar porciones de alimentos con los vecinos y obras de piedad a los pobres."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"23","texto":"As\u00ed los jud\u00edos acordaron convertir en costumbre lo que hab\u00edan comenzado a festejar, cumpliendo lo que Mardoqueo les hab\u00eda ordenado por escrito."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"24","texto":"Pues Am\u00e1n, hijo de Hamedata, descendiente de Agag, enemigo de la naci\u00f3n Jud\u00eda, hab\u00eda hecho planes contra el pueblo de Yo Soy para destruirlos, y hab\u00eda echado suertes, para su ruina y destrucci\u00f3n."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"25","texto":"Mas cuando Ester vino a la presencia del rey,  \u00e9l orden\u00f3 por edicto real que el perverso designio del enemigo del pueblo escogido de Dios recayera sobre su cabeza; Y que colgaran a \u00e9l y a sus hijos en la horca."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"26","texto":"Por esto llamaron a estos d\u00edas purim,  por el nombre pur (echar suerte).  Y debido a la Escritura registrados en esta Carta,  y por los hechos hist\u00f3ricos sobre esto,  y lo que les lleg\u00f3 a su conocimiento,"},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"27","texto":"los jud\u00edos establecieron esta tradici\u00f3n para ellos y sus descendientes, y para todos los conversos al juda\u00edsmo: Celebrar todos los a\u00f1os, sin falta, estos dos d\u00edas en la fecha se\u00f1alada, conforme a las instrucciones que se han dado;"},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"28","texto":"Y que estos d\u00edas ser\u00edan recordados y celebrados por todas las generaciones,  familias,  provincias y ciudades; Que estos d\u00edas de Purim no dejar\u00edan de ser guardados por los jud\u00edos,  y que su descendencia jam\u00e1s dejar\u00eda de recordarlos."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"29","texto":"Y la reina Ester hija de Abihail,  y Mardoqueo el jud\u00edo,  suscribieron con plena autoridad esta segunda carta referente a la fiesta de Purim."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"30","texto":"Y fueron enviadas cartas a todos los jud\u00edos,  a las ciento veintisiete provincias del rey Asuero,  con palabras de paz y de fe,"},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"31","texto":"ordenando que se celebrara la fiesta de Purim en sus d\u00edas establecidos, por Mardoqueo el jud\u00edo y la reina Ester, como fiesta jud\u00eda y para su descendencia,  para conmemorar el fin de los ayunos y de lamentaciones."},{"id_libro":"17","capitulo":"9","versiculo":"32","texto":"Y el mandamiento de Ester confirm\u00f3 estas celebraciones acerca de Purim,  y esto fue registrado en un Libro."}]