[{"idTitulo":"2573","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"1","titulo":"Yo Soy cena en casa de Su amigo L\u00e1zaro, aquel al que le orden\u00f3 volver del seol."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"1","texto":"Faltaban seis d\u00edas para la pascua,  vino Yo Soy el Salvador a Betania,  donde viv\u00eda L\u00e1zaro,  el amigo que hab\u00eda estado muerto,  y a quien hab\u00eda resucitado."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"2","texto":"Y en Su honor le hicieron all\u00ed una cena;  Marta serv\u00eda,  y L\u00e1zaro era uno de los que estaban sentados a la mesa con \u00c9l."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"3","texto":"Entonces Mar\u00eda tom\u00f3 casi medio litro de perfume de nardo puro, costoso,  y ungi\u00f3 los pies del Salvador,  y los sec\u00f3 con sus cabellos; Y la casa se llen\u00f3 del olor del perfume."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"4","texto":"Y dijo uno de sus disc\u00edpulos,  Judas Iscariote hijo de Sim\u00f3n,  el que Lo hab\u00eda de entregar:"},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"5","texto":"\u00bfMejor era haber vendido este perfume por trescientos denarios, -equivalente a trescientos d\u00edas de salario- para d\u00e1rselos a los pobres?"},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"6","texto":"Dec\u00eda esto,  no porque se preocupara por los pobres,  sino porque era ladr\u00f3n,  y siendo el tesorero,  sustra\u00eda de las ofrendas y aportes que se recog\u00edan para la Obra."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"7","texto":"Entonces Yo Soy el Salvador dijo:   D\u00e9jala; Para el d\u00eda de Mi sepultura ha guardado esto."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"8","texto":"Porque a los pobres siempre los tendr\u00e1n con ustedes,  mas a M\u00ed no siempre Me tendr\u00e1n."},{"idTitulo":"2574","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"9","titulo":"Los amigos de Dios, se convierten en los enemigos del mundo."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"9","texto":"Gran multitud de los jud\u00edos supieron entonces que \u00c9l estaba all\u00ed,  y vinieron,  no solamente por causa del Salvador,  sino tambi\u00e9n para ver a L\u00e1zaro,  a quien hab\u00eda resucitado de los muertos."},{"versiculo":"10","comprimido":[{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"10","cita":"(2 Timoteo 3:12-12)","parteText":"Pero los principes del pueblo, autoridades principales y sacerdotes acordaron dar muerte tambi\u00e9n a L\u00e1zaro,","ibroCita":"55","capituloCita":"3","versiculoCitaInicial":"12","versiculoCitaFinal":"12","posicion":108,"parteFinal":""}]},{"versiculo":"11","comprimido":[{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"11","cita":"(Juan 5:39-40)","parteText":"porque a causa de \u00e9l muchos de los del pueblo heredero del Pacto se apartaban de sus denominaciones congregacionales y cre\u00edan en el Mes\u00edas.","ibroCita":"43","capituloCita":"5","versiculoCitaInicial":"39","versiculoCitaFinal":"40","posicion":142,"parteFinal":""}]},{"versiculo":"12","comprimido":[{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"12","cita":"(Juan 1:37)","parteText":"Al d\u00eda siguiente,  grandes multitudes que hab\u00edan venido a la fiesta,  al o\u00edr que el Salvador ven\u00eda a Jerusal\u00e9n,","ibroCita":"43","capituloCita":"1","versiculoCitaInicial":"37","versiculoCitaFinal":"37","posicion":116,"parteFinal":""}]},{"versiculo":"13","comprimido":[{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"13","cita":"(Salmos 118:25-25)","parteText":"tomaron ramas de palmera y salieron a recibirlo,  y exclamaban:  \u00a1Hosanna! -\u00a1Bendito el que viene en el Nombre de Yo Soy,  el Dios de Israel!","ibroCita":"19","capituloCita":"118","versiculoCitaInicial":"25","versiculoCitaFinal":"25","posicion":143,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"14","texto":"Y hall\u00f3 Yo Soy el Salvador un burrito,  y mont\u00f3 sobre \u00e9l, para que se cumpliera la profec\u00eda, como est\u00e1 escrito:"},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"15","texto":"No temas,  hija de Sion;   He aqu\u00ed tu Rey viene,   Montado sobre un pollino de asna."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"16","texto":"Estas cosas no las entendieron Sus disc\u00edpulos al principio; Pero cuando Yo Soy el Salvador fue glorificado,  entonces se acordaron de que estas profec\u00edas estaban escritas acerca de \u00c9l,  y de que se hab\u00edan cumplido estas cosas."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"17","texto":"Y daban testimonio el pueblo que estaba con \u00c9l cuando llam\u00f3 a L\u00e1zaro del sepulcro,  y lo resucit\u00f3 de los muertos."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"18","texto":"Por lo cual tambi\u00e9n hab\u00eda venido el pueblo jud\u00edo a recibirlo,  porque hab\u00eda o\u00eddo que \u00c9l hab\u00eda hecho esta se\u00f1al."},{"versiculo":"19","comprimido":[{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"19","cita":"(Juan 1:37)","parteText":"Pero los fariseos dijeron entre s\u00ed:  Ya ven que no consiguen nada.  Miren,  el pueblo de Jud\u00e1 se va tras \u00c9l.","ibroCita":"43","capituloCita":"1","versiculoCitaInicial":"37","versiculoCitaFinal":"37","posicion":111,"parteFinal":""}]},{"idTitulo":"2575","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"20","titulo":"Los pros\u00e9litos del Pacto preguntan por el Mes\u00edas, Mediador y Testigo del Pacto."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"20","texto":"Entre los que hab\u00edan subido a adorar en la fiesta, hab\u00edan unos pros\u00e9litos jud\u00edos, extranjeros provenientes de Grecia."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"21","texto":"Estos,  pues,  se acercaron a Felipe,  que era de Betsaida de Galilea,  y le rogaron,  diciendo:  Se\u00f1or,  quisi\u00e9ramos ver a Yo Soy el Mes\u00edas."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"22","texto":"Felipe fue y se lo dijo a Andr\u00e9s;  entonces Andr\u00e9s y Felipe se lo dijeron a Yo Soy el Salvador."},{"idTitulo":"2833","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"23","titulo":"La Semilla de la Palabra de Dios ser\u00e1 sembrada bajo tierra."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"23","texto":"Yo Soy les respondi\u00f3 diciendo:   Ha llegado la hora para que el Hijo del Hombre sea glorificado."},{"versiculo":"24","comprimido":[{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"24","cita":"(Marcos 4:15-15)","parteText":"De cierto,  de cierto les digo,  que si el grano de trigo no cae en la tierra y muere,  queda solo; Pero si muere,  lleva mucho fruto.","ibroCita":"41","capituloCita":"4","versiculoCitaInicial":"15","versiculoCitaFinal":"15","posicion":134},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"24","cita":"(Romanos 6:6-6)","parteText":"","ibroCita":"45","capituloCita":"6","versiculoCitaInicial":"6","versiculoCitaFinal":"6","posicion":134,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"25","texto":"El que ama su vida,  la perder\u00e1; Y el que aborrece su vida en este mundo,  para vida eterna la guardar\u00e1."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"26","texto":"Si alguno Me sirve,  s\u00edgame;  y donde Yo este,  all\u00ed tambi\u00e9n estar\u00e1 Mi servidor.  Si alguno Me sirve, Mi Padre lo honrar\u00e1."},{"idTitulo":"2576","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"27","titulo":"Yo Soy el Redentor de Israel, anuncia a Sus hermanos la paga del pecado con Su muerte."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"27","texto":"Ahora est\u00e1 turbada Mi alma;  \u00bfy qu\u00e9 dir\u00e9?  \u00bfPadre,  s\u00e1lvame de esta hora?  Mas para esto he llegado a esta hora."},{"idTitulo":"2765","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"28","titulo":"El Padre por medio de Su Esp\u00edritu da Testimonio de Su Hijo, al contestar la oraci\u00f3n audiblemente."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"28","texto":"Padre,  glorifica tu Nombre.  Entonces vino una voz del cielo:  Lo he glorificado,  y Lo glorificar\u00e9 otra vez."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"29","texto":"Y la multitud que estaba all\u00ed,  y hab\u00eda o\u00eddo la voz,  dec\u00eda que hab\u00eda sido un trueno.  Otros dec\u00edan:  Un \u00e1ngel Le ha hablado."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"30","texto":"Respondi\u00f3 Yo Soy el Salvador y dijo:   No ha venido esta voz por causa M\u00eda,  sino por causa de ustedes."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"31","texto":"Ahora es el juicio de este mundo; Ahora satan\u00e1s el gobernante de este sistema ser\u00e1 echado fuera."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"32","texto":"Y cuando Yo sea levantado en el madero, a todos atraer\u00e9 a M\u00ed mismo."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"33","texto":"Y dec\u00eda esto dando a entender de qu\u00e9 muerte iba a morir."},{"versiculo":"34","comprimido":[{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"34","cita":"(Romanos 9:26)","parteText":"La congregaci\u00f3n del pueblo le respondi\u00f3:  Nosotros hemos o\u00eddo en la doctrina de la Ley,  que el Mes\u00edas es el Eterno y vive para siempre.","ibroCita":"45","capituloCita":"9","versiculoCitaInicial":"26","versiculoCitaFinal":"26","posicion":140},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"34","cita":"(\u00c9xodo 3:14)","parteText":"","ibroCita":"2","capituloCita":"3","versiculoCitaInicial":"14","versiculoCitaFinal":"14","posicion":140,"parteFinal":"\u00bfC\u00f3mo,  pues,  dices T\u00fa que es necesario que el Hijo del Hombre sea levantado en una cruz?  \u00bfQui\u00e9n es Este Hijo del Hombre?"}]},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"35","texto":"Entonces Yo Soy el Salvador les dijo:   A\u00fan por un poco est\u00e1 la Luz entre ustedes; Caminen entre tanto que tengan Luz,  para que no los sorprendan las tinieblas; Porque el que anda en tinieblas,  no sabe hacia donde va."},{"idTitulo":"2577","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"36","titulo":"El pueblo Israel desecha la Promesa mas sublime de la Biblia: Su Mes\u00edas y Salvador."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"36","texto":"Entre tanto que tengan la Luz,  crean en la Luz,  para que sean hijos de la Luz."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"37","texto":"Porque a pesar de que hab\u00eda hecho tantas se\u00f1ales delante de ellos,  no cre\u00edan en \u00c9l;"},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"38","texto":"para que se cumpliese la palabra del profeta Isa\u00edas,  que dijo: Se\u00f1or: \u00bfQui\u00e9n ha cre\u00eddo a las Nuevas Noticias? \u00bfy sobre qui\u00e9n se ha manifestado la Diestra de Yo Soy?"},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"39","texto":"Por esto no pod\u00edan creer,  porque tambi\u00e9n dijo Isa\u00edas:"},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"40","texto":"Porque el coraz\u00f3n de este pueblo se ha engordado, Y con los o\u00eddos oyen y no reflexionan, Y teniendo ojos se hacen los ciegos; Con esa actitud de rebeld\u00eda, no trascienden; Y as\u00ed oigan con los o\u00eddos, no razonan; Y con el coraz\u00f3n no comprender\u00e1n, ni se convertir\u00e1n, por tanto, no obtendr\u00e1n la salvaci\u00f3n."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"41","texto":"Isa\u00edas dijo esto cuando vio Su gloria,  y habl\u00f3 acerca de \u00c9l."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"42","texto":"Con todo eso,  aun de los gobernantes,  muchos creyeron en \u00c9l; Pero a causa de los fariseos no Lo confesaban,  para no ser expulsados de la congregaci\u00f3n o sinagoga."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"43","texto":"Porque prefer\u00edan m\u00e1s la amistad con los seres humanos de este mundo, que dar gloria a Dios."},{"idTitulo":"2578","id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"44","titulo":"El mensaje de la Palabra es vida eterna o condenaci\u00f3n."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"44","texto":"Yo Soy el Salvador (YaHshua) dijo con voz fuerte:   El que cree en M\u00ed,  no cree en M\u00ed,  sino en el que Me envi\u00f3;"},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"45","texto":"Y el que Me ve,  ve al que Me envi\u00f3."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"46","texto":"Yo,  la Luz,  he venido al mundo,  para que todo aquel que cree en M\u00ed no permanezca en tinieblas."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"47","texto":"Aquel que oye mis palabras y no las obedece, no soy Yo quien lo condena; Porque no he venido a condenarlos,  sino a salvarlos."},{"versiculo":"48","comprimido":[{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"48","cita":"(2 Corintios 5:10-10)","parteText":"El que Me rechaza,  y no recibe Mis Consejos,  tiene quien le sentencie; La Palabra que les he predicado,  ella le juzgar\u00e1 en el d\u00eda postrero.","ibroCita":"47","capituloCita":"5","versiculoCitaInicial":"10","versiculoCitaFinal":"10","posicion":144},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"48","cita":"(Revelaciones del Fin 20:12-12)","parteText":"","ibroCita":"66","capituloCita":"20","versiculoCitaInicial":"12","versiculoCitaFinal":"12","posicion":144,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"49","texto":"Porque Yo no he hablado por Mi propia cuenta; El Padre que Me envi\u00f3, \u00c9l Me dio Mandamiento de lo que he de decir,  y de lo que he de hablar."},{"id_libro":"43","capitulo":"12","versiculo":"50","texto":"Y s\u00e9 que Su Mandamiento es vida eterna.  As\u00ed pues,  lo que Yo hablo, lo hablo como el Padre Me lo ha ordenado."}]