[{"idTitulo":"675","id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"1","titulo":"Pablo ap\u00f3stol y guerrero de batallas de fe, va al frente luchando en el Nombre de Yo Soy, por el Cuerpo y Morada de Dios en Su Esp\u00edritu."},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"1","texto":"Porque quiero que sepan cu\u00e1n gran batalla espiritual sostengo por ustedes Su Cuerpo y Morada en el Esp\u00edritu y por los que se encuentra en Laodicea,  y por todos los hermanos creyentes que no me conocen,"},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"2","texto":"para que sean confortados sus corazones en esta lucha contra el mundo, que se amen y ayuden en amor,  hasta alcanzar todas y cada una de las riquezas de pleno entendimiento,  a fin de conocer el misterio del designio de Dios el Padre, que es en Su Hijo el Mes\u00edas Yo Soy el Salvador,"},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"3","texto":"en \u00c9l est\u00e1n escondidos todos los tesoros de la Sabidur\u00eda y de la Ciencia o Conocimiento del gran Yo Soy."},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"4","texto":"Y esto se los digo para que nadie los enga\u00f1e con palabrer\u00eda de ense\u00f1anzas humanas y no basadas en la Palabra de Su Pacto."},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"5","texto":"Pues aunque estoy f\u00edsicamente lejos de ustedes,  no obstante los llevo en mi coraz\u00f3n y en mi esp\u00edritu,  goz\u00e1ndome al ver el fundamento y la firmeza de su fe en Yo Soy el Salvador."},{"idTitulo":"676","id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"6","titulo":"Hemos cre\u00eddo en Su Palabra? pues andemos en \u00c9l."},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"6","texto":"Por tanto, como han aceptado al Mes\u00edas como Se\u00f1or pues deben andar sujetos a \u00c9l,"},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"7","texto":"han sido injertados al \u00c1rbol de Vida, la Raiz del cu\u00e1l son confirmados en la fe,  as\u00ed como han sido ense\u00f1ados,  abundando en frutos de acciones de gracias."},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"8","texto":"Atalayen, est\u00e9n alertas, que nadie los hipnoticen por medio de filosof\u00edas y palabrer\u00edas y sigan comiendo del \u00e1rbol del conocimiento del bien y del mal con apariencia de sabidur\u00eda de este mundo,  y no seg\u00fan Yo Soy el Salvador la Palabra de Dios."},{"versiculo":"9","comprimido":[{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"9","cita":"(Filipenses 2:6)","parteText":"Porque en \u00c9l, a\u00fan en su condici\u00f3n de Hijo de Hombre mora toda la plenitud de la Deidad,","ibroCita":"50","capituloCita":"2","versiculoCitaInicial":"6","versiculoCitaFinal":"6","posicion":90},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"9","cita":"(Juan 3:34-34)","parteText":"","ibroCita":"43","capituloCita":"3","versiculoCitaInicial":"34","versiculoCitaFinal":"34","posicion":90,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"10","texto":"y ustedes como Altar de Yo Soy est\u00e1n completos en \u00c9l,  que es la Cabeza o Autoridad sobre todo gobierno y poder."},{"idTitulo":"2733","id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"11","titulo":"Crucificados junto con el Mes\u00edas en la cruz."},{"versiculo":"11","comprimido":[{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"11","cita":"(En el Principio\u00a017:10-20)","parteText":"En \u00c9l tambi\u00e9n fueron circuncidados con circuncisi\u00f3n","ibroCita":"1","capituloCita":"17","versiculoCitaInicial":"10","versiculoCitaFinal":"20","posicion":54},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"11","cita":"(En el Principio\u00a032:30-30)","parteText":"no hecha por manos humanas; Al desechar el cuerpo humano esclavo del pecado,","ibroCita":"1","capituloCita":"32","versiculoCitaInicial":"30","versiculoCitaFinal":"30","posicion":131},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"11","cita":"(Juan 8:36-36)","parteText":"en la circuncisi\u00f3n del Mes\u00edas","ibroCita":"43","capituloCita":"8","versiculoCitaInicial":"36","versiculoCitaFinal":"36","posicion":164},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"11","cita":"(Josu\u00e9 5:9)","parteText":"Yo Soy el Salvador (YaHshua);","ibroCita":"6","capituloCita":"5","versiculoCitaInicial":"9","versiculoCitaFinal":"9","posicion":194,"parteFinal":"\u00a0"}]},{"versiculo":"12","comprimido":[{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"12","cita":"(Lucas 12:50-50)","parteText":"Al bautizarse en el Nombre de Yo Soy el Salvador (YaHshua) como Mes\u00edas ustedes han sido sepultados con \u00c9l en la semejanza de Su muerte,","ibroCita":"42","capituloCita":"12","versiculoCitaInicial":"50","versiculoCitaFinal":"50","posicion":137},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"12","cita":"(Juan 20:22)","parteText":"y tambi\u00e9n creemos que como \u00c9l ha resucitado, pues nosotros como nueva creaci\u00f3n","ibroCita":"43","capituloCita":"20","versiculoCitaInicial":"22","versiculoCitaFinal":"22","posicion":225},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"12","cita":"(Isa\u00edas 49:8)","parteText":"andemos en una vida nueva,","ibroCita":"23","capituloCita":"49","versiculoCitaInicial":"8","versiculoCitaFinal":"8","posicion":254},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"12","cita":"(Juan 1:12-12)","parteText":"y seremos hechos","ibroCita":"43","capituloCita":"1","versiculoCitaInicial":"12","versiculoCitaFinal":"12","posicion":271,"parteFinal":"a semejanza de \u00c9l."}]},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"13","texto":"Antes ustedes estaban muertos pues andaban en rebeli\u00f3n y en pecados y no pertenec\u00edan al pueblo llamado por Dios, al creer en su Hijo ahora les ha dado vida juntamente con \u00c9l, al perdonarles todos los pecados,"},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"14","texto":"\u00c9l ha cancelado la deuda establecida en la Ley que hab\u00eda contra nosotros, cuyos decretos nos eran adversos, estableciendo un Nuevo Pacto, quitando la cuenta de en medio y clavando la factura de la redenci\u00f3n en Su cruz,"},{"versiculo":"15","comprimido":[{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"15","cita":"(2 Corintios 2:14)","parteText":"con Su Amor y Piedad nos libert\u00f3 del yugo de habernos sumado a la insurrecci\u00f3n del gobernante de las tinieblas, y de los poderes y esp\u00edritus de maldad; Triunf\u00f3 sobre ellos p\u00fablicamente, al derrotarlos en la cruz.","ibroCita":"47","capituloCita":"2","versiculoCitaInicial":"14","versiculoCitaFinal":"14","posicion":217},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"15","cita":"(Juan 16:33-33)","parteText":"","ibroCita":"43","capituloCita":"16","versiculoCitaInicial":"33","versiculoCitaFinal":"33","posicion":217,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"16","texto":"Por ello, que nadie los condene y les impongan preceptos sobre que comer o que beber,  o en celebrar d\u00edas de fiesta, conmemorar luna nueva o d\u00edas decretados para el servicio,"},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"17","texto":"todo lo cual es a\u00fan penumbra de lo que ha de venir; Pues de cierto les digo: Yo Soy el Mes\u00edas es la Verdad y la Luz."},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"18","texto":"Ustedes han sido confirmados en la Verdad por Su Esp\u00edritu, no permitan que vengan supuestos creyentes con aspecto de religiosos, que les rinden culto a los \u00e1ngeles, quienes mienten que tienen visiones, son esp\u00edritus envanecidos por la levadura de sus propios pensamientos arrogantes, que se esfuerzan en aparentar ser mejor que los dem\u00e1s y les hagan perder el galard\u00f3n de Su salvaci\u00f3n."},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"19","texto":"Estos falsos hermanos no est\u00e1n unidos a Yo Soy el Mes\u00edas que es la Cabeza,  en virtud de quien todo el Cuerpo, se nutre y se junta por cada uno de sus partes y se compenetran mutuamente y van desarroll\u00e1ndose con el crecimiento que da Dios."},{"idTitulo":"677","id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"20","titulo":"Han muerto para la Ley para que vivan para Aquel que los libert\u00f3: Yo Soy el Salvador es el Se\u00f1or."},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"20","texto":"Ustedes han muerto para el mundo junto con el Mes\u00edas Yo Soy el Salvador (YaHshua), \u00a0y ya no se rigen por los mandamientos que el mundo en sedici\u00f3n los quiere someter, \u00bfpor qu\u00e9,  como si vivieran a\u00fan sujetos a este mundo, se dejan esclavizar con preceptos impuestos por ellos?"},{"versiculo":"21","comprimido":[{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"21","cita":"(En el Principio\u00a03:3-3)","parteText":"Tales como:  No coman, no beban, no prueben, ni aun toquen,","ibroCita":"1","capituloCita":"3","versiculoCitaInicial":"3","versiculoCitaFinal":"3","posicion":59,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"22","texto":"(en conformidad a mandamientos y ense\u00f1anzas y doctrinas de congregaciones humanas),  cosas que al crecer en convicciones pierden su valor."},{"id_libro":"51","capitulo":"2","versiculo":"23","texto":"Tales cosas tienen a la verdad cierta reputaci\u00f3n de sabidur\u00eda pero en culto voluntario,  en humildad y en duro trato de disciplinar el cuerpo de desobediencia; Pero no tienen poder alguno contra la insubordinaci\u00f3n y esclavitud pecaminosa del ser humano."}]