[{"idTitulo":"2335","id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"1","titulo":"Ministerios y cargos de los sacerdotes y levitas."},{"idTitulo":"2336","id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"1","titulo":"Ministerio de los hijos de Coat."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"1","texto":"Habl\u00f3 Yo Soy a Mois\u00e9s y a Aar\u00f3n,  diciendo:"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"2","texto":"Haz un censo de entre los hijos de Lev\u00ed a los hijos de Coat,  por sus familias,  seg\u00fan las casas de sus padres,"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"3","texto":"de edad de treinta a\u00f1os en adelante hasta los cincuenta a\u00f1os,  todos los aptos que sirven en el Tabern\u00e1culo del Encuentro."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"4","texto":"El ministerio de los hijos de Coat en el Tabern\u00e1culo del Pacto,  en el lugar Sant\u00edsimo,  ser\u00e1 este:"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"5","texto":"Cuando haya de mudarse el campamento,  vendr\u00e1n Aar\u00f3n y sus hijos los sacerdotes y desarmar\u00e1n el velo de la tienda,  y cubrir\u00e1n con \u00e9l el arca del Testimonio;"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"6","texto":"y pondr\u00e1n sobre ella la cubierta de pieles de tejones,  y extender\u00e1n encima un pa\u00f1o todo de azul,  y lo pondr\u00e1n en sus maderos para cargarlo."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"7","texto":"Sobre la mesa del pan de la presencia de Yo Soy extender\u00e1n un pa\u00f1o azul,  y pondr\u00e1n sobre ella las escudillas,  las cucharas,  las copas y los tazones para las ofrendas de vino;\u00a0"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"8","texto":"Y extender\u00e1n sobre ella un pa\u00f1o color sangre,  y lo cubrir\u00e1n con la cubierta de pieles de tejones; Y le pondr\u00e1n sus varas de madera cubiertas de oro."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"9","texto":"Tomar\u00e1n un pa\u00f1o azul y cubrir\u00e1n el candelero del alumbrado,  sus lamparillas,  sus despabiladeras,  sus platillos,  y todos sus utensilios del aceite con que se sirve;"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"10","texto":"Y lo pondr\u00e1n con todos sus utensilios en una cubierta de pieles de tejones,  y lo colocar\u00e1n sobre unos maderos para transportarlo."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"11","texto":"Sobre el altar de oro extender\u00e1n un pa\u00f1o azul,  y lo cubrir\u00e1n con la cubierta de pieles de tejones,  y lo cargar\u00e1n en sus varas."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"12","texto":"Y tomar\u00e1n todos los utensilios del servicio de que hacen uso en el santuario,  y los pondr\u00e1n en un pa\u00f1o azul,  y los cubrir\u00e1n con una cubierta de pieles de tejones,  y los colocar\u00e1n sobre el madero para cargarlos."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"13","texto":"Quitar\u00e1n la ceniza del altar,  y extender\u00e1n sobre \u00e9l un pa\u00f1o de p\u00farpura;"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"14","texto":"y pondr\u00e1n sobre \u00e9l todos sus instrumentos de que se sirve:  las paletas,  los garfios,  los braseros y los tazones,  todos los utensilios del altar;  y extender\u00e1n sobre \u00e9l la cubierta de pieles de tejones,  y los pondr\u00e1n sobre los maderos para transportarlo;"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"15","texto":"Y cuando acaben Aar\u00f3n y sus hijos de cubrir el santuario y todos los utensilios del santuario,  cuando haya de mudarse el campamento,  vendr\u00e1n despu\u00e9s de ello los hijos de Coat para llevarlos; Pero no tocar\u00e1n ninguna cosa santa,  no sea que la santidad de Dios los haga morir. Todas estas cosas del Tabern\u00e1culo del Encuentro son las que deben transportar los sacerdotes descendientes de Coat."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"16","texto":"Pero a cargo de Eleazar hijo del sacerdote Aar\u00f3n, estar\u00e1 el aceite para las l\u00e1mparas, del incienso perfumado, de los cereales para las ofrendas perpetuas, y del aceite de consagraci\u00f3n. Tambi\u00e9n tendr\u00e1 que cuidar del Santuario y de todo lo que hay en \u00e9l, lo mismo que de los objetos sagrados correspondientes."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"17","texto":"Tambi\u00e9n dio mandamientos Yo Soy a Mois\u00e9s y a Aar\u00f3n,  diciendo:"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"18","texto":"No permitan que perezca ninguno de la tribu de las familias de Coat de entre los levitas."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"19","texto":"Para que cuando se acerquen al lugar Sant\u00edsimo vivan,  y no mueran,  har\u00e1n con ellos esto:  Aar\u00f3n y sus hijos vendr\u00e1n y los pondr\u00e1n a cada uno en su Ministerio con instrucciones precisas de su responsabilidad."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"20","texto":"No entrar\u00e1n para ver cuando cubran las cosas santas,  porque no pueden acercarse al lugar Sant\u00edsimo porque morir\u00e1n."},{"idTitulo":"2337","id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"21","titulo":"Ministerio de los hijos de Gers\u00f3n."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"21","texto":"Adem\u00e1s orden\u00f3 Yo Soy a Mois\u00e9s,  diciendo:"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"22","texto":"Haga un censo tambi\u00e9n de los hijos de Gers\u00f3n seg\u00fan las casas de sus padres,  por sus familias."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"23","texto":"De edad de treinta a\u00f1os arriba hasta cincuenta a\u00f1os los contar\u00e1s; Todos los aptos que entran en el servicio del Tabern\u00e1culo de Reuni\u00f3n."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"24","texto":"Este ser\u00e1 el ministerio de las familias de Gers\u00f3n,  para ministrar y para trasladar el Tabern\u00e1culo de Su Morada:"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"25","texto":"Llevar\u00e1n las cortinas de la Tienda del Encuentro, su cubierta,  la cubierta de pieles de tejones que est\u00e1 encima de \u00e9l,  la cortina de la puerta del tabern\u00e1culo de reuni\u00f3n,"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"26","texto":"las cortinas del atrio,  la cortina de la puerta del atrio,  que est\u00e1 cerca del Tabern\u00e1culo y cerca del Altar alrededor,  sus cuerdas,  y todos los instrumentos de su servicio y todo lo que ser\u00e1 hecho para ellos; As\u00ed har\u00e1n."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"27","texto":"Seg\u00fan la orden de Aar\u00f3n y de sus hijos ser\u00e1 todo el ministerio de los hijos de Gers\u00f3n en todos sus cargos,  y en todo su servicio; Ustedes los har\u00e1n responsables de lo que ellos hayan de hacer en sus oficios."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"28","texto":"Este es el servicio de las familias de los hijos de Gers\u00f3n en la Tienda de Su Morada; Y el cargo de ellos estar\u00e1 bajo la direcci\u00f3n de Itamar hijo del sacerdote Aar\u00f3n."},{"idTitulo":"2338","id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"29","titulo":"Ministerio de los hijos de Merari."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"29","texto":"Censar\u00e1s a los hijos de Merari por sus familias,  seg\u00fan las casas de sus padres."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"30","texto":"Desde la edad de treinta a\u00f1os en adelante hasta el de cincuenta a\u00f1os los contar\u00e1s; Todos los aptos para servir en el Tabern\u00e1culo del Pacto."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"31","texto":"Esta es su responsabilidad de lo que han de transportar en el Tabern\u00e1culo de Reuni\u00f3n: Las tablas del tabern\u00e1culo,  sus barras,  sus columnas y sus basas,"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"32","texto":"las columnas del atrio alrededor y sus basas,  sus estacas y sus cuerdas,  con todos sus instrumentos y todo su servicio; Y consignar\u00e1s por sus nombres todos los utensilios que ellos tienen que transportar."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"33","texto":"Este ser\u00e1 su responsabilidad en el servicio de las familias de los hijos de Merari para todo su ministerio en el Tabern\u00e1culo de Reuni\u00f3n,  bajo la direcci\u00f3n de Itamar hijo del sacerdote Aar\u00f3n."},{"idTitulo":"2339","id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"34","titulo":"Censo de los coatitas."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"34","texto":"Mois\u00e9s,  pues,  y Aar\u00f3n,  y los pr\u00edncipes de la congregaci\u00f3n,  contaron a los hijos de Coat por sus familias y seg\u00fan las casas de sus padres,"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"35","texto":"desde el de edad de treinta a\u00f1os arriba hasta el de edad de cincuenta a\u00f1os; Todos los aptos que ministran en el Tabern\u00e1culo del Encuentro."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"36","texto":"Y fueron los censados de ellos por sus familias,  dos mil setecientos cincuenta."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"37","texto":"Estos fueron los censados de las familias de Coat,  todos los que ministran en Santuario de reuni\u00f3n,  los cuales contaron Mois\u00e9s y Aar\u00f3n,  como lo orden\u00f3 Yo Soy por medio de Mois\u00e9s."},{"idTitulo":"2340","id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"38","titulo":"Censo de los guersonitas."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"38","texto":"Y los contados de los hijos de Gers\u00f3n por sus familias,  seg\u00fan las casas de sus padres,"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"39","texto":"desde el de edad de treinta a\u00f1os arriba hasta el de edad de cincuenta a\u00f1os,  todos los que no tienen impedimentos para ministrar en la Carpa de reuni\u00f3n;"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"40","texto":"Los contados de ellos por sus familias,  seg\u00fan las casas de sus padres,  fueron dos mil seiscientos treinta."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"41","texto":"Estos son los censados de las familias de los hijos de Gers\u00f3n,  todos los que ministran en la Tienda de reuni\u00f3n,  los cuales contaron Mois\u00e9s y Aar\u00f3n por mandato de Yo Soy."},{"idTitulo":"2341","id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"42","titulo":"Censo de los meraritas."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"42","texto":"Y los contados de las familias de los hijos de Merari,  por sus familias,  seg\u00fan las casas de sus padres,"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"43","texto":"desde el de edad de treinta a\u00f1os arriba hasta el de edad de cincuenta a\u00f1os,  todos los que no presentan impedimentos para ministrar en la Tienda del Encuentro;"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"44","texto":"Los contados de ellos,  por sus familias,  fueron tres mil doscientos."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"45","texto":"Estos fueron los censados de las familias de los hijos de Merari,  los cuales contaron Mois\u00e9s y Aar\u00f3n, como fue ordenado por Yo Soy por medio de Mois\u00e9s."},{"idTitulo":"2342","id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"46","titulo":"Conclusi\u00f3n del censo de los ministros del Altar."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"46","texto":"Todos los contados de los levitas que Mois\u00e9s y Aar\u00f3n y los jefes de Israel contaron por sus familias,  y seg\u00fan las casas de sus padres,"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"47","texto":"los mayores de treinta a\u00f1os de edad hasta el de cincuenta a\u00f1os,  todos los que est\u00e1n aptos para el servicio del ministerio y las responsabilidades en el traslado del Tabern\u00e1culo de Reuni\u00f3n,"},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"48","texto":"los censados de ellos fueron ocho mil quinientos ochenta."},{"id_libro":"4","capitulo":"4","versiculo":"49","texto":"Como lo orden\u00f3 Yo Soy por medio de Mois\u00e9s fueron censados,  cada uno seg\u00fan su ministerio y seg\u00fan su cargo; As\u00ed se complet\u00f3 el registro, tal como Yo Soy el Se\u00f1or le hab\u00eda ordenado a Mois\u00e9s."}]