[{"idTitulo":"551","id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"1","titulo":"Ministros del Nuevo Pacto."},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"1","texto":"No decimos lo anteriormente expuesto para recomendarnos a nosotros mismos. \u00bfO acaso tenemos necesidad,  como algunos,  de cartas de recomendaci\u00f3n para que nos acepten en la congregaci\u00f3n? \u00bfO que ustedes como congregaci\u00f3n nos otorguen una carta de membres\u00eda para nosotros?"},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"2","texto":"Nuestras cartas son ustedes mismos,  escritas en nuestros corazones,  conocidas y le\u00eddas por todos los seres humanos pues andamos en Luz;"},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"3","texto":"Siendo manifiesto que son carta del Mes\u00edas expedida por nosotros,  escrita no con tinta,  sino selladas con el Esp\u00edritu de Yo Soy el Dios vivo; No en tablas de piedra,  sino en tablas del alma y del coraz\u00f3n,"},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"4","texto":"Y tal confianza tenemos mediante el Ungido para con Yo Soy."},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"5","texto":"No que seamos competentes por creer en nosotros mismos, para pensar algo como si dependiera de nuestras facultades,  sino que nuestra fe y capacidad proviene de Yo Soy,"},{"versiculo":"6","comprimido":[{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"6","cita":"(G\u00e1latas 3:24-25)","parteText":"El cual tambi\u00e9n nos hizo ministros competentes de un Nuevo Pacto,  no de la letra,  sino del Esp\u00edritu; Porque la letra nos condena a muerte,","ibroCita":"48","capituloCita":"3","versiculoCitaInicial":"24","versiculoCitaFinal":"25","posicion":143},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"6","cita":"(Isa\u00edas 28:13-13)","parteText":"","ibroCita":"23","capituloCita":"28","versiculoCitaInicial":"13","versiculoCitaFinal":"13","posicion":143},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"6","cita":"(Juan 5:39-39)","parteText":"","ibroCita":"43","capituloCita":"5","versiculoCitaInicial":"39","versiculoCitaFinal":"39","posicion":143},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"6","cita":"(2 Timoteo 1:7-7)","parteText":"mas el Esp\u00edritu del Mes\u00edas nos ha vivificado.","ibroCita":"55","capituloCita":"1","versiculoCitaInicial":"7","versiculoCitaFinal":"7","posicion":227},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"6","cita":"(Juan 20:22-22)","parteText":"","ibroCita":"43","capituloCita":"20","versiculoCitaInicial":"22","versiculoCitaFinal":"22","posicion":227,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"7","texto":"Y si el Ministerio de condenaci\u00f3n a muerte grabado con letras en piedras fue con gloria,  tanto que los hijos de Israel no pudieron fijar la vista en el rostro de Mois\u00e9s a causa de la gloria reflejada en su rostro,  la cual se ir\u00eda extinguiendo."},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"8","texto":"\u00bfC\u00f3mo no ser\u00e1 m\u00e1s bien con gloria el Ministerio del Esp\u00edritu?"},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"9","texto":"Porque si el Ministerio de condena fue con gloria,  mucho m\u00e1s abundantemente es la gloria del Ministerio de Justicia."},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"10","texto":"Porque aun lo que fue glorioso,  no es glorioso en este respecto,  en comparaci\u00f3n con la gloria m\u00e1s excelsa."},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"11","texto":"Pues si lo que se fue extinguiendo tuvo gloria,  mucho m\u00e1s glorioso es lo sublime que permanece."},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"12","texto":"As\u00ed que,  teniendo tal esperanza,  no tememos decirlo francamente;"},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"13","texto":"Y no como Mois\u00e9s,  que se pon\u00eda un velo sobre su rostro,  para que los hijos de Israel no fijaran la vista en el fin de aquello que hab\u00eda de ser abolido."},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"14","texto":"Pero el entendimiento de ellos se embot\u00f3, han extraviado el Camino hasta el d\u00eda de hoy,  cuando leen el Primer Pacto,  les queda el mismo velo no descubierto,  el cual por el Mes\u00edas es quitado."},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"15","texto":"Y aun hasta el d\u00eda de hoy,  cuando se lee a Mois\u00e9s,  el velo est\u00e1 puesto sobre el coraz\u00f3n de ellos."},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"16","texto":"Pero cuando se conviertan al Mes\u00edas Yo Soy el Salvador (YaHshua)\u00a0y Se\u00f1or,  el velo le ser\u00e1 quitado."},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"17","texto":"Porque Yo Soy es el Esp\u00edritu; Y donde est\u00e1 el Esp\u00edritu del Mes\u00edas, all\u00ed hay libertad."},{"versiculo":"18","comprimido":[{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"18","cita":"(Efesios 4:13-13)","parteText":"Por tanto,  nosotros todos, reflejamos como en un espejo la Gloria del Mes\u00edas,","ibroCita":"49","capituloCita":"4","versiculoCitaInicial":"13","versiculoCitaFinal":"13","posicion":79},{"id_libro":"47","capitulo":"3","versiculo":"18","cita":"(Efesios 4:22-24)","parteText":"","ibroCita":"49","capituloCita":"4","versiculoCitaInicial":"22","versiculoCitaFinal":"24","posicion":79,"parteFinal":"somos transformados de gloria en gloria en Su misma Imagen, por el Esp\u00edritu de Yo Soy."}]}]