[{"idTitulo":"552","id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"1","titulo":"Ministros en el Altar del Sumo Sacerdote Rey de Justicia (Melquisedec) Dios de Israel."},{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"1","texto":"Por lo cual, Yo Soy que es bueno, nos ha permitido servirle como ministros en Su altar y anunciarles las Nuevas Noticias sin desanimarnos."},{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"2","texto":"Por esto mismo renunciamos a lo oculto y vergonzoso,  no andando con astucia enga\u00f1\u00e1ndonos nosotros mismos y a quienes nos oyen,  ni adulterando la Palabra de Dios,  sino por la manifestaci\u00f3n de Su verdad recomend\u00e1ndonos a toda conciencia humana delante de Yo Soy."},{"idTitulo":"2809","id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"3","titulo":"Los \u00fanicos que no entienden el Nuevo Pacto de Reconciliaci\u00f3n son aquellos que el dios de este mundo los tiene cegados."},{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"3","texto":"Los \u00fanicos que no entienden nuestro Nuevo Pacto son aquellos que no se salvar\u00e1n;"},{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"4","texto":"En los cuales el dios que gobierna este mundo enemigo, les ceg\u00f3 el entendimiento por incr\u00e9dulos,  para que no les resplandezca la Luz del Pacto de la Gloria del Mes\u00edas,  el cual es la Imagen de Dios."},{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"5","texto":"Porque no nos anunciamos a nosotros mismos,  sino a Yo Soy el Salvador y Mes\u00edas como Se\u00f1or; Y nosotros como Sus s\u00fabditos por que aprendimos a adorarlo y amarlo."},{"versiculo":"6","comprimido":[{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"6","cita":"(En el Principio\u00a01:3-3)","parteText":"Porque Dios, que orden\u00f3 que la Luz resplandeciera en las tinieblas,","ibroCita":"1","capituloCita":"1","versiculoCitaInicial":"3","versiculoCitaFinal":"3","posicion":68,"parteFinal":"hizo brillar Su Luz en nuestros corazones para que conoci\u00e9ramos la hermosura de la Gloria de Dios que resplandece en la faz de Su Ungido."}]},{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"7","texto":"Pero tenemos este precioso tesoro en vasos de barro,  para que la excelencia del poder sea de Yo Soy,  y no de nosotros mismos,"},{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"8","texto":"que estamos atribulados en este mundo,  mas no desamparados; Presionados por el sistema,  mas no desesperanzados;"},{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"9","texto":"Perseguidos por los hijos de rebeld\u00eda,  mas no hu\u00e9rfanos; Derribados por las zancadillas del mundo,  pero no postrados;"},{"idTitulo":"2810","id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"10","titulo":"Crucificados junto al Mes\u00edas, para que resucite el Se\u00f1or en los Miembros de Su Cuerpo."},{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"10","texto":"Llevando en nuestro cuerpo siempre y por todas partes los sufrimientos y muerte del Mes\u00edas,  para que tambi\u00e9n la vida del Mes\u00edas se manifieste en nuestros cuerpos muertos."},{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"11","texto":"Porque nosotros que vivimos,  siempre estamos entregados a muerte por causa de Yo Soy el Salvador,  para que tambi\u00e9n la vida del Mes\u00edas se manifieste en nosotros."},{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"12","texto":"De manera que la muerte del Se\u00f1or act\u00faa en nosotros,  y en ustedes la vida."},{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"13","texto":"Pero teniendo el mismo esp\u00edritu de fe,  conforme a lo que est\u00e1 escrito:  Cre\u00ed,  por lo cual habl\u00e9,  nosotros tambi\u00e9n creemos,  por lo cual tambi\u00e9n hablamos,"},{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"14","texto":"sabiendo que Aquel que resucit\u00f3 al Se\u00f1or Yo Soy el Salvador,  a nosotros tambi\u00e9n nos resucitar\u00e1, y \u00c9l nos presentar\u00e1 junto con ustedes ante Su Dios y Padre."},{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"15","texto":"Porque todas estas cosas padecemos por amor a ustedes, Pues mientras m\u00e1s sean los que reciban el amor y la gracia de Yo Soy, muchos m\u00e1s ser\u00e1n los que le den gracias y reconozcan Su grandeza."},{"idTitulo":"553","id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"16","titulo":"Lo temporal de este mundo, y la fe en la Palabra de Dios que permanece por siempre."},{"versiculo":"16","comprimido":[{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"16","cita":"(2 Corintios 1:4-4)","parteText":"Por tanto,  no nos desanimamos; Antes aunque nuestra condici\u00f3n humana se va envejeciendo,  el ser interior no obstante se fortalece y renueva m\u00e1s y m\u00e1s cada d\u00eda.","ibroCita":"47","capituloCita":"1","versiculoCitaInicial":"4","versiculoCitaFinal":"4","posicion":165,"parteFinal":""}]},{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"17","texto":"Esta leve tribulaci\u00f3n en este mundo es pasajera, pero produce en nosotros un cada vez m\u00e1s excelente y eterno peso de gloria;"},{"id_libro":"47","capitulo":"4","versiculo":"18","texto":"Nosotros no andamos por vista, sino por convicci\u00f3n, pues las cosas que se ven son de este mundo,  pero en las que creemos y nos fundamentamos son eternas."}]